His|PRP$|O inventions|NNS|O were|VBD|O based|VBN|O on|IN|O the|DT|O printing|NN|O mechanism|NN|O from|IN|O Hughes|NNP|I-PER '|POS|O instrument|NN|O ,|,|O a|DT|O distributor|NN|O invented|VBN|O by|IN|O Bernard|NNP|I-PER Meyer|NNP|I-PER during|IN|O 1871|CD|O ,|,|O and|CC|O the|DT|O five-unit|JJ|O code|NN|O devised|VBN|O by|IN|O Carl|NNP|I-PER Friedrich|NNP|I-PER Gauss|NNP|I-PER and|CC|O Wilhelm|NNP|I-PER Weber|NNP|I-PER .|.|O
The|DT|O Edmonton|NNP|I-MISC Fringe|NNP|I-MISC Festival|NNP|I-MISC is|VBZ|O the|DT|O world|NN|O 's|POS|O second|JJ|O largest|JJS|O after|IN|O Edinburgh|NNP|I-LOC 's|POS|O .|.|O
Although|IN|O often|RB|O overlooked|VBN|O due|JJ|O to|TO|O her|PRP$|O relationship|NN|O with|IN|O Sartre|NNP|I-PER ,|,|O de|IN|I-PER Beauvoir|NNP|I-PER integrated|JJ|O existentialism|NN|O with|IN|O other|JJ|O forms|NNS|O of|IN|O thinking|VBG|O such|JJ|O as|IN|O feminism|NN|O ,|,|O unheard|JJ|O of|IN|O at|IN|O the|DT|O time|NN|O ,|,|O resulting|VBG|O in|IN|O alienation|NN|O from|IN|O fellow|JJ|O writers|NNS|O such|JJ|O as|IN|O Camus|NNP|I-MISC .|.|O
While|IN|O Ruth|NNP|I-PER could|MD|O still|RB|O hit|VB|O ,|,|O he|PRP|O could|MD|O do|VB|O little|RB|O else|RB|O ,|,|O and|CC|O soon|RB|O stopped|VBD|O hitting|VBG|O as|RB|O well|RB|O .|.|O
The|DT|O main|JJ|O international|JJ|O airport|NN|O is|VBZ|O the|DT|O Douala|NNP|I-LOC International|NNP|I-LOC Airport|NNP|I-LOC .|.|O
Potter|NNP|I-PER was|VBD|O later|RB|O one|CD|O of|IN|O the|DT|O first|JJ|O to|TO|O suggest|VB|O that|IN|O lichens|NNS|O were|VBD|O a|DT|O symbiotic|JJ|O relationship|NN|O between|IN|O fungi|NNS|O and|CC|O algae|NN|O .|.|O
When|WRB|O Sharon|NNP|I-PER joined|VBD|O Begin|NNP|I-PER 's|POS|O government|NN|O he|PRP|O had|VBD|O relatively|RB|O little|JJ|O political|JJ|O experience|NN|O .|.|O
The|DT|O word|NN|O Allāh|NNP|I-PER is|VBZ|O always|RB|O written|VBN|O without|IN|O an|DT|O alif|NN|O to|TO|O spell|VB|O the|DT|O ā|NN|O vowel|NN|O .|.|O
Frankfurt|NNP|I-LOC 's|POS|O third|JJ|O long|JJ|O distance|NN|O station|NN|O is|VBZ|O the|DT|O Südbahnhof|NNP|I-LOC ,|,|O located|VBN|O in|IN|O Sachsenhausen|NNP|I-LOC .|.|O
They|PRP|O play|VBP|O their|PRP$|O home|NN|O games|NNS|O in|IN|O Glendale|NNP|I-LOC ,|,|O Arizona|NNP|I-ORG .|.|O
The|DT|O iconic|JJ|O noir|NN|O counterpart|NN|O to|TO|O the|DT|O femme|JJ|O fatale|NN|O ,|,|O the|DT|O private|JJ|O eye|NN|O ,|,|O came|VBD|O to|TO|O the|DT|O fore|NN|O in|IN|O movies|NNS|O such|JJ|O as|IN|O The|DT|I-MISC Maltese|NNP|I-MISC Falcon|NNP|I-MISC (|LRB|O 1941|CD|O )|RRB|O ,|,|O with|IN|O Humphrey|NNP|I-PER Bogart|NNP|I-PER as|IN|O Sam|NNP|I-MISC Spade|NNP|I-MISC ,|,|O and|CC|O Murder|NNP|I-MISC ,|,|I-MISC My|NNP|I-MISC Sweet|NNP|I-MISC (|LRB|O 1944|CD|O )|RRB|O ,|,|O with|IN|O Dick|NNP|I-PER Powell|NNP|I-PER as|IN|O Philip|NNP|I-MISC Marlowe|NNP|I-MISC .|.|O
Greater|NNP|I-LOC London|NNP|I-LOC is|VBZ|O the|DT|O top-level|JJ|O administrative|JJ|O subdivision|NN|O covering|VBG|O London|NNP|I-LOC ,|,|O England|NNP|I-LOC .|.|O
On|IN|O 21|CD|O June|NNP|O ,|,|O after|IN|O a|DT|O swift|JJ|O ,|,|O coordinated|JJ|O and|CC|O fierce|JJ|O combined|JJ|O arms|NNS|O assault|NN|O ,|,|O the|DT|O city|NN|O surrendered|VBD|O along|RP|O with|IN|O its|PRP$|O 33,000|CD|O defenders|NNS|O ,|,|O including|VBG|O most|JJS|O of|IN|O the|DT|O South|JJ|I-ORG African|JJ|I-ORG 2nd|JJ|I-ORG Division|NN|I-ORG .|.|O
Communications|NNP|I-MISC in|IN|I-MISC Belarus|NNP|I-MISC are|VBP|O dominated|VBN|O by|IN|O the|DT|O state|NN|O which|WDT|O owns|VBZ|O most|JJS|O of|IN|O the|DT|O corporations|NNS|O and|CC|O infrastructure|NN|O .|.|O
In|IN|O 2004|CD|O ,|,|O Ford|NNP|I-ORG sold|VBD|O 30,000|CD|O units|NNS|O in|IN|O the|DT|O region|NN|O ,|,|O falling|VBG|O far|RB|O short|RB|O of|IN|O General|NNP|I-ORG Motors|NNPS|I-ORG '|POS|O 88,852|CD|O units|NNS|O and|CC|O Nissan|NNP|I-ORG Motors|NNPS|I-ORG '|POS|O 75,000|CD|O units|NNS|O .|.|O
Following|VBG|O German|JJ|I-MISC reunification|NN|O in|IN|O 1990|CD|O ,|,|O the|DT|O FDP|NNP|I-ORG merged|VBD|O with|IN|O the|DT|O Association|NNP|I-ORG of|IN|I-ORG Free|NNP|I-ORG Democrats|NNPS|I-ORG ,|,|O a|DT|O grouping|NN|O of|IN|O liberals|NNS|O from|IN|O East|NNP|I-LOC Germany|NNP|I-LOC and|CC|O the|DT|O Liberal|NNP|I-ORG Democratic|NNP|I-ORG Party|NNP|I-ORG of|IN|I-ORG Germany|NNP|I-ORG .|.|O
Enhanced|NNP|I-MISC Chip|NNP|I-MISC Set|NNP|I-MISC (|LRB|O ECS|NNP|I-MISC )|RRB|O is|VBZ|O the|DT|O name|NN|O used|VBN|O for|IN|O the|DT|O enhanced|JJ|O version|NN|O of|IN|O the|DT|O Amiga|NNP|I-MISC computer|NN|O 's|POS|O original|JJ|O chipset|NN|O (|LRB|O OCS|NNP|I-MISC )|RRB|O .|.|O
Dönitz|NNP|I-PER sent|VBD|O Himmler|NNP|I-PER away|RB|O ,|,|O explaining|VBG|O that|IN|O there|EX|O was|VBD|O no|DT|O place|NN|O for|IN|O him|PRP|O in|IN|O the|DT|O new|JJ|I-ORG German|JJ|I-ORG government|NN|I-ORG .|.|O
Sorel|NNP|I-PER believed|VBD|O that|IN|O this|DT|O was|VBD|O beneficial|JJ|O ,|,|O because|IN|O the|DT|O proletariat|NN|O would|MD|O be|VB|O more|RBR|O willing|JJ|O to|TO|O accept|VB|O moral|JJ|O renewal|NN|O .|.|O
He|PRP|O resolves|VBZ|O to|TO|O slay|VB|O Høtherus|NNP|I-PER ,|,|O his|PRP$|O rival|NN|O .|.|O
This|DT|O was|VBD|O altered|VBN|O ,|,|O however|RB|O ,|,|O to|TO|O forestall|VB|O any|DT|O chance|NN|O of|IN|O a|DT|O Red|NNP|I-ORG Army|NNP|I-ORG advance|NN|O into|IN|O Denmark|NNP|I-LOC ,|,|O and|CC|O the|DT|O 21st|CD|I-ORG Army|NNP|I-ORG Group|NNP|I-ORG occupied|VBD|O Hamburg|NNP|I-LOC and|CC|O Rostock|NNP|I-LOC and|CC|O sealed|VBD|O off|RP|O the|DT|O Danish|JJ|I-MISC peninsula|NN|O .|.|O
Renamed|VBN|O the|DT|O Women|NNP|I-ORG 's|POS|I-ORG International|NNP|I-ORG League|NNP|I-ORG for|IN|I-ORG Peace|NNP|I-ORG and|CC|I-ORG Freedom|NNP|I-ORG in|IN|O 1921|CD|O ,|,|O it|PRP|O remains|VBZ|O the|DT|O oldest|JJS|O extant|JJ|O women|NNS|O 's|POS|O peace|NN|O organization|NN|O .|.|O
Exports|NNS|O --|:|O partners|NNS|O :|IN|O India|NNP|I-LOC 22.8|CD|O %|NN|O ,|,|O Pakistan|NNP|I-LOC 21.8|CD|O %|NN|O ,|,|O United|NNP|I-LOC States|NNPS|I-LOC 20.5|CD|O %|NN|O ,|,|O Tajikistan|NNP|I-LOC 7.2|CD|O %|NN|O (|LRB|O 2007|CD|O )|RRB|O
Today|NN|O this|DT|O refers|VBZ|O specifically|RB|O to|TO|O people|NNS|O from|IN|O the|DT|O current|JJ|O provinces|NNS|O of|IN|O North|NNP|I-LOC Holland|NNP|I-LOC and|CC|O South|NNP|I-LOC Holland|NNP|I-LOC .|.|O
The|DT|O impact|NN|O of|IN|O the|DT|O drift|NN|O is|VBZ|O reflected|VBN|O in|IN|O the|DT|O drift|NN|O of|IN|O the|DT|O date|NN|O of|IN|O Passover|NN|I-MISC from|IN|O the|DT|O vernal|JJ|O full|JJ|O moon|NN|O :|:|O
Prior|RB|O to|TO|O its|PRP$|O dissolution|NN|O ,|,|O Air|NNP|I-ORG Canada|NNP|I-ORG subsidiary|NN|O Zip|NNP|I-ORG was|VBD|O headquartered|VBN|O in|IN|O Calgary|NNP|I-LOC .|.|O
From|IN|O 9|CD|O BC|NNP|O to|TO|O the|DT|O end|NN|O of|IN|O the|DT|O 4th|JJ|O century|NN|O ,|,|O Pannonia|NNP|I-LOC was|VBD|O part|NN|O of|IN|O the|DT|O Roman|NNP|I-LOC Empire|NNP|I-LOC on|IN|O a|DT|O part|NN|O of|IN|O later|RB|O Hungary|NNP|I-LOC 's|POS|O area|NN|O .|.|O
The|DT|O demographics|NNS|I-MISC of|IN|I-MISC India|NNP|I-MISC are|VBP|O remarkably|RB|O diverse|JJ|O .|.|O
The|DT|O opening|NN|O of|IN|O the|DT|O Sankey|NNP|I-LOC Canal|NNP|I-LOC in|IN|O 1757|CD|O ,|,|O followed|VBN|O by|IN|O the|DT|O Bridgewater|NNP|I-LOC Canal|NNP|I-LOC in|IN|O 1761|CD|O ,|,|O which|WDT|O halved|VBD|O the|DT|O price|NN|O of|IN|O coal|NN|O in|IN|O Liverpool|NNP|I-LOC and|CC|O Manchester|NNP|I-LOC ,|,|O respectively|RB|O ,|,|O triggered|VBD|O a|DT|O period|NN|O of|IN|O "|LQU|O canal|JJ|O mania|NN|O "|RQU|O in|IN|O Britain|NNP|I-LOC so|SO|O that|WDT|O between|IN|O 1760|CD|O and|CC|O 1820|CD|O over|IN|O one|CD|O hundred|CD|O canals|NNS|O were|VBD|O built|VBN|O .|.|O
Guam|NNP|I-LOC is|VBZ|O an|DT|O island|NN|O in|IN|O the|DT|O western|JJ|O Pacific|NNP|I-LOC Ocean|NNP|I-LOC and|CC|O is|VBZ|O an|DT|O organized|JJ|O ,|,|O unincorporated|JJ|O territory|NN|O of|IN|O the|DT|O United|NNP|I-LOC States|NNPS|I-LOC .|.|O
Intelligence|NNP|O ,|,|O for|IN|O Bergson|NNP|I-PER ,|,|O is|VBZ|O a|DT|O practical|JJ|O faculty|NN|O rather|RB|O than|IN|O a|DT|O pure|JJ|O speculative|JJ|O faculty|NN|O ,|,|O a|DT|O product|NN|O of|IN|O evolution|NN|O used|VBN|O by|IN|O man|NN|O to|TO|O survive|VB|O .|.|O
The|DT|O Britannica|NNP|I-MISC has|VBZ|O been|VBN|O issued|VBN|O in|IN|O 15|CD|O editions|NNS|O ,|,|O with|IN|O multi-volume|JJ|O supplements|NNS|O to|TO|O the|DT|O 3rd|JJ|O and|CC|O 5th|JJ|O editions|NNS|O .|.|O
Honoria|NNP|I-PER had|VBD|O also|RB|O sent|VBN|O her|PRP$|O engagement|NN|O ring|NN|O with|IN|O the|DT|O letter|NN|O .|.|O
The|DT|O first|JJ|O OXCART|NNP|I-MISC was|VBD|O covertly|RB|O trucked|VBN|O to|TO|O the|DT|O base|NN|O in|IN|O February|NNP|O 1962|CD|O ,|,|O assembled|VBN|O ,|,|O and|CC|O it|PRP|O made|VBD|O its|PRP$|O first|JJ|O flight|NN|O 26|CD|O April|NNP|O 1962|CD|O .|.|O
Microsoft|NNP|I-ORG released|VBD|O Windows|NNP|I-MISC 2000|CD|I-MISC ,|,|O known|VBN|O during|IN|O its|PRP$|O development|NN|O cycle|NN|O as|IN|O Windows|NNP|I-MISC NT|NNP|I-MISC 5.0|CD|I-MISC ,|,|O in|IN|O February|NNP|O 2000|CD|O .|.|O
Carthage|NNP|I-LOC produced|VBD|O finely|RB|O embroidered|VBN|O and|CC|O dyed|VBN|O textiles|NNS|O of|IN|O cotton|NN|O ,|,|O linen|NN|O ,|,|O wool|NN|O ,|,|O and|CC|O silk|NN|O ,|,|O artistic|JJ|O and|CC|O functional|JJ|O pottery|NN|O ,|,|O faience|NN|O ,|,|O incense|NN|O ,|,|O and|CC|O perfumes|NNS|O .|.|O
(|LRB|O DiMaggio|NNP|I-PER ,|,|O for|IN|O example|NN|O ,|,|O retired|VBN|O after|IN|O the|DT|O 1951|CD|O season|NN|O and|CC|O was|VBD|O first|JJ|O eligible|NN|O in|IN|O the|DT|O 1953|CD|O election|NN|O .|.|O )|RRB|O
There|EX|O was|VBD|O a|DT|O report|NN|O of|IN|O forced|JJ|O circumcisions|NNS|O during|IN|O an|DT|O anti-Greek|JJ|I-MISC pogrom|NN|O in|IN|O Turkey|NNP|I-LOC in|IN|O 1955|CD|O .|.|O
In|IN|O the|DT|O end|NN|O ,|,|O the|DT|O two|CD|O approaches|NNS|O were|VBD|O combined|VBN|O as|IN|O the|DT|O modern|JJ|O synthesis|NN|O of|IN|O evolutionary|JJ|O biology|NN|O ,|,|O especially|RB|O by|IN|O work|NN|O conducted|VBN|O by|IN|O R.|NNP|I-PER A.|NNP|I-PER Fisher|NNP|I-PER as|RB|O early|RB|O as|IN|O 1918|CD|O .|.|O
By|IN|O this|DT|O point|NN|O ,|,|O rechargeable|JJ|O battery|NN|O technology|NN|O had|VBD|O not|RB|O yet|RB|O matured|VBN|O and|CC|O so|RB|O the|DT|O more|JJR|O advanced|JJ|O game|NN|O consoles|NNS|O of|IN|O the|DT|O time|NN|O such|JJ|O as|IN|O the|DT|O Sega|NNP|I-MISC Game|NNP|I-MISC Gear|NNP|I-MISC and|CC|O Atari|NNP|I-MISC Lynx|NNP|I-MISC did|VBD|O not|RB|O have|VB|O nearly|RB|O as|RB|O much|JJ|O success|NN|O as|IN|O the|DT|O Game|NNP|I-MISC Boy|NNP|I-MISC .|.|O
By|IN|O a|DT|O series|NN|O of|IN|O brilliant|JJ|O marches|NNS|O Marlborough|NNP|I-PER concentrated|VBD|O his|PRP$|O forces|NNS|O on|IN|O Donauwörth|NNP|I-LOC and|CC|O ,|,|O by|IN|O noon|NN|O 11|CD|O August|NNP|O ,|,|O the|DT|O link-up|NN|O was|VBD|O complete|JJ|O .|.|O
Reducing|VBG|O manufacturing|NN|O costs|NNS|O was|VBD|O vitally|RB|O important|JJ|O to|TO|O Commodore|NNP|I-MISC 's|POS|O survival|NN|O during|IN|O the|DT|O price|NN|O war|NN|O and|CC|O leaner|JJR|O years|NNS|O of|IN|O the|DT|O 16-bit|JJ|O era|NN|O .|.|O
The|DT|O group|NN|O selected|VBD|O to|TO|O die|VB|O ,|,|O about|IN|O three-quarters|NNS|O of|IN|O the|DT|O total|NN|O ,|,|O included|VBD|O almost|RB|O all|DT|O children|NNS|O ,|,|O women|NNS|O with|IN|O children|NNS|O ,|,|O all|PDT|O the|DT|O elderly|NN|O ,|,|O and|CC|O all|DT|O those|DT|O who|WP|O appeared|VBD|O on|IN|O brief|NN|O and|CC|O superficial|JJ|O inspection|NN|O by|IN|O an|DT|O SS|NNP|I-ORG doctor|NN|O not|RB|O to|TO|O be|VB|O completely|RB|O fit|JJ|O .|.|O
The|DT|O GIMP|NNP|I-MISC website|NN|O only|RB|O offers|VBZ|O source|NN|O code|NN|O downloads|NNS|O ;|;|O executable|JJ|O version|NN|O of|IN|O GIMP|NNP|I-MISC are|VBP|O made|VBN|O available|JJ|O by|IN|O other|JJ|O sources|NNS|O .|.|O
Given|VBN|O Chrétien|NNP|I-PER 's|POS|O known|VBN|O tendency|NN|O to|TO|O create|VB|O new|JJ|O stories|NNS|O and|CC|O characters|NNS|O ,|,|O being|VBG|O the|DT|O first|JJ|O to|TO|O mention|VB|O the|DT|O hero|NN|O Lancelot|NN|I-PER and|CC|O his|PRP$|O love|NN|O affair|NN|O with|IN|O Queen|NNP|O Guinevere|NNP|I-PER for|IN|O example|NN|O ,|,|O the|DT|O name|NN|O might|MD|O also|RB|O be|VB|O entirely|RB|O invented|VBN|O .|.|O
He|PRP|O was|VBD|O educated|VBN|O for|IN|O the|DT|O priesthood|NN|O at|IN|O Saint-Sulpice|NNP|I-LOC ,|,|O where|WRB|O in|IN|O 1818|CD|O he|PRP|O became|VBD|O professor|NN|O of|IN|O dogmatic|JJ|O theology|NN|O .|.|O
In|IN|O the|DT|O Southern|NNP|I-LOC Hemisphere|NNP|I-LOC ,|,|O the|DT|O direction|NN|O of|IN|O movement|NN|O is|VBZ|O clockwise|JJ|O because|IN|O the|DT|O rotational|JJ|O dynamics|NNS|O is|VBZ|O a|DT|O mirror|NN|O image|NN|O there|RB|O .|.|O
A|DT|O NATO|NNP|I-MISC bombing|NN|I-MISC campaign|NN|I-MISC began|VBD|O in|IN|O August|NNP|O ,|,|O 1995|CD|O ,|,|O against|IN|O the|DT|O Army|NNP|I-ORG of|IN|I-ORG Republika|NNP|I-ORG Srpska|NNP|I-ORG ,|,|O after|IN|O the|DT|O Srebrenica|NNP|I-MISC massacre|NN|I-MISC .|.|O
Iowa|NNP|I-ORG State|NNP|I-ORG 's|POS|O campus|NN|O contains|VBZ|O over|IN|O 160|CD|O buildings|NNS|O .|.|O
In|IN|O 2005|CD|O it|PRP|O was|VBD|O replaced|VBN|O with|IN|O a|DT|O new|JJ|O series|NN|O known|VBN|O as|IN|O GP2|NNP|I-MISC ,|,|O with|IN|O Renault|NNP|I-ORG backing|NN|O .|.|O
Returning|VBG|O to|TO|O the|DT|O countryside|NN|O around|IN|O the|DT|O town|NN|O for|IN|O two|CD|O years|NNS|O this|DT|O time|NN|O ,|,|O he|PRP|O restored|VBD|O several|JJ|O ruined|JJ|O churches|NNS|O ,|,|O among|IN|O them|PRP|O the|DT|O Porziuncola|NNP|I-LOC --|:|O little|JJ|O chapel|NN|O of|IN|O St|NNP|I-LOC Mary|NNP|I-LOC of|IN|I-LOC the|DT|I-LOC Angels|NNPS|I-LOC --|:|O just|RB|O outside|IN|O the|DT|O town|NN|O ,|,|O which|WDT|O later|RB|O became|VBD|O his|PRP$|O favorite|JJ|O abode|NN|O .|.|O
By|IN|O combining|VBG|O Frege|NNP|I-PER 's|POS|O thesis|NN|O that|IN|O all|DT|O mathematical|JJ|O truths|NNS|O are|VBP|O logical|JJ|O with|IN|O the|DT|O early|JJ|O Wittgenstein|NNP|I-PER 's|POS|O idea|NN|O that|IN|O all|DT|O logical|JJ|O truths|NNS|O are|VBP|O mere|JJ|O linguistic|JJ|O tautologies|NNS|O ,|,|O they|PRP|O arrived|VBD|O at|IN|O a|DT|O twofold|JJ|O classification|NN|O of|IN|O all|DT|O propositions|NNS|O :|IN|O the|DT|O analytic|JJ|O (|LRB|O a|DT|O priori|NN|O )|RRB|O and|CC|O the|DT|O synthetic|NN|O (|LRB|O a|DT|O posteriori|NN|O )|RRB|O .|.|O
His|PRP$|O studies|NNS|O at|IN|O the|DT|O University|NNP|I-ORG of|IN|I-ORG Chicago|NNP|I-ORG concentrated|VBD|O on|IN|O mathematics|NNS|O ,|,|O astronomy|NN|O ,|,|O and|CC|O philosophy|NN|O ,|,|O which|WDT|O led|VBD|O to|TO|O a|DT|O bachelor|NN|O of|IN|O science|NN|O in|IN|O 1910|CD|O .|.|O
The|DT|O PRC|NNP|I-LOC government|NN|O defines|VBZ|O literacy|NN|O amongst|NN|O workers|NNS|O as|IN|O a|DT|O knowledge|NN|O of|IN|O 2,000|CD|O characters|NNS|O ,|,|O though|IN|O this|DT|O would|MD|O be|VB|O only|RB|O functional|JJ|O literacy|NN|O .|.|O
The|DT|O committee|NN|O was|VBD|O incensed|VBN|O by|IN|O the|DT|O untraditional|JJ|O proposal|NN|O ,|,|O but|CC|O Rodin|NNP|I-PER would|MD|O not|RB|O yield|VB|O .|.|O
To|TO|O a|DT|O "|LQU|O pure|JJ|O "|RQU|O mathematician|NN|O like|IN|O Hilbert|NNP|I-PER ,|,|O this|DT|O was|VBD|O both|DT|O "|LQU|O ugly|RB|O "|RQU|O and|CC|O difficult|JJ|O to|TO|O understand|VB|O .|.|O
Instead|RB|O Bacardi|NNP|I-ORG USA|NNP|I-ORG leased|VBD|O the|DT|O headquarter|NN|O complex|NN|O ,|,|O a|DT|O 15-story|JJ|O building|NN|O .|.|O
The|DT|O Iroquois|NNP|I-ORG tribes|NNS|O include|VBP|O the|DT|O Seneca|NNP|I-ORG and|CC|O Cayuga|NNP|I-MISC tribes|NNS|O ,|,|O for|IN|O which|WDT|O the|DT|O two|CD|O largest|JJS|O Finger|JJR|I-LOC Lakes|NNS|I-LOC are|VBP|O named|VBN|O .|.|O
HyperTalk|NNP|I-MISC is|VBZ|O a|DT|O weakly|RB|O typed|VBN|O language|NN|O .|.|O
The|DT|O Rockford|NNP|I-ORG Lightning|NNP|I-ORG is|VBZ|O one|CD|O of|IN|O the|DT|O oldest|JJS|O CBA|NN|I-ORG teams|NNS|O in|IN|O the|DT|O league|NN|O .|.|O
In|IN|O practice|NN|O ,|,|O the|DT|O (|LRB|O untrusted|JJ|O )|RRB|O server|NN|O will|MD|O thus|RB|O be|VB|O responsible|JJ|O for|IN|O enabling|VBG|O secure|JJ|O HTTP|NNP|I-MISC ,|,|O not|RB|O the|DT|O (|LRB|O trusted|VBN|O )|RRB|O client|NN|O .|.|O
These|DT|O chariots|NNS|O gave|VBD|O them|PRP|O a|DT|O military|JJ|O superiority|NN|O as|IN|O illustrated|VBN|O on|IN|O a|DT|O plate|NN|O from|IN|O Carchemish|NNP|I-LOC .|.|O
The|DT|O country|NN|O suffers|VBZ|O from|IN|O high|JJ|O levels|NNS|O of|IN|O political|JJ|O and|CC|O economic|JJ|O corruption|NN|O and|CC|O low|JJ|O global|JJ|O competitiveness|NN|O relative|JJ|O to|TO|O its|PRP$|O EU|NNP|I-ORG partners|NNS|O .|.|O
After|IN|O World|NNP|I-MISC War|NNP|I-MISC II|NNP|I-MISC ,|,|O several|JJ|O innovations|NNS|O created|VBD|O the|DT|O conditions|NNS|O for|IN|O a|DT|O major|JJ|O improvement|NN|O of|IN|O home-audio|JJ|O quality|NN|O :|:|O
Throughout|IN|O the|DT|O 19th|JJ|O century|NN|O and|CC|O into|IN|O the|DT|O 20th|JJ|O ,|,|O the|DT|O Roman|NNP|I-PER Catholic|NNP|I-PER Church|NNP|I-PER still|RB|O incorporated|VBD|O strong|JJ|O antisemitic|JJ|O elements|NNS|O ,|,|O despite|IN|O increasing|VBG|O attempts|NNS|O to|TO|O separate|JJ|O anti-Judaism|NN|I-MISC ,|,|O the|DT|O opposition|NN|O to|TO|O the|DT|O Jewish|JJ|I-MISC religion|NN|I-MISC on|IN|O religious|JJ|O grounds|NNS|O ,|,|O and|CC|O racial|JJ|O antisemitism|NN|O .|.|O
Hermann|NNP|I-PER Weyl|NNP|I-PER ,|,|O one|CD|O of|IN|O the|DT|O greatest|JJS|O mathematicians|NNS|O of|IN|O the|DT|O 20th|JJ|O century|NN|O ,|,|O said|VBD|O of|IN|O this|DT|O testament|NN|O ,|,|O "|LQU|O This|DT|O letter|NN|O ,|,|O if|IN|O judged|VBN|O by|IN|O the|DT|O novelty|NN|O and|CC|O profundity|NN|O of|IN|O ideas|NNS|O it|PRP|O contains|VBZ|O ,|,|O is|VBZ|O perhaps|RB|O the|DT|O most|RBS|O substantial|JJ|O piece|NN|O of|IN|O writing|NN|O in|IN|O the|DT|O whole|JJ|O literature|NN|O of|IN|O mankind|NN|O .|.|O "|RQU|O
The|DT|O band|NN|O released|VBD|O Total|JJ|I-MISC Devo|NN|I-MISC in|IN|O 1988|CD|O on|IN|O Enigma|NNP|I-ORG Records|NNP|I-ORG .|.|O
He|PRP|O was|VBD|O born|VBN|O in|IN|O Baden|NNP|I-LOC near|IN|O Bremen|NNP|I-LOC and|CC|O also|RB|O died|VBD|O there|RB|O .|.|O
The|DT|O distance|NN|O from|IN|O the|DT|O lowest|JJS|O point|NN|O of|IN|O Death|NNP|I-LOC Valley|NNP|I-LOC to|TO|O the|DT|O peak|NN|O of|IN|O Mount|NNP|I-LOC Whitney|NNP|I-LOC is|VBZ|O less|RBR|O than|IN|O 200|CD|O miles|NNS|O (|LRB|O 322|CD|O km|NN|O )|RRB|O .|.|O
According|VBG|O to|TO|O published|JJ|O reports|NNS|O ,|,|O many|JJ|O media|NNS|O reviewers|NNS|O had|VBD|O to|TO|O watch|VB|O the|DT|O first|JJ|O day|NN|O 's|POS|O programming|NN|O at|IN|O Fox|NNP|I-ORG News|NNP|I-ORG studios|NNS|O because|IN|O it|PRP|O was|VBD|O not|RB|O readily|RB|O available|JJ|O .|.|O
It|PRP|O also|RB|O is|VBZ|O possible|JJ|O that|IN|O Bede|NNP|I-PER had|VBD|O the|DT|O date|NN|O of|IN|O Æthelberht|NN|I-PER 's|POS|O death|NN|O wrong|NN|O ;|;|O if|IN|O ,|,|O in|IN|O fact|NN|O ,|,|O Æthelberht|NN|I-PER died|VBD|O in|IN|O 618|CD|O ,|,|O this|DT|O would|MD|O be|VB|O consistent|JJ|O with|IN|O his|PRP$|O baptism|NN|O in|IN|O 597|CD|O ,|,|O which|WDT|O is|VBZ|O in|IN|O accord|NN|O with|IN|O the|DT|O tradition|NN|O that|IN|O Augustine|NNP|I-PER converted|VBD|O the|DT|O king|NN|O within|IN|O a|DT|O year|NN|O of|IN|O his|PRP$|O arrival|NN|O .|.|O
The|DT|O museum|NN|O is|VBZ|O housed|VBN|O in|IN|O one|CD|O of|IN|O the|DT|O few|JJ|O modern|JJ|O buildings|NNS|O in|IN|O this|DT|O area|NN|O of|IN|O Amsterdam|NNP|I-LOC .|.|O
Cape|NNP|I-LOC Town|NNP|I-LOC hosts|VBZ|O many|JJ|O conferences|NNS|O ,|,|O particularly|RB|O in|IN|O the|DT|O recently|RB|O expanded|VBN|O Cape|NNP|I-LOC Town|NNP|I-LOC International|NNP|I-LOC Convention|NNP|I-LOC Centre|NNP|I-LOC ,|,|O which|WDT|O opened|VBD|O in|IN|O June|NNP|O 2003|CD|O .|.|O
Though|IN|O not|RB|O yet|RB|O 30|CD|O years|NNS|O old|JJ|O ,|,|O Bernard|NNP|I-PER was|VBD|O listened|VBN|O to|TO|O with|IN|O the|DT|O greatest|JJS|O attention|NN|O and|CC|O respect|NN|O ,|,|O especially|RB|O when|WRB|O he|PRP|O developed|VBD|O his|PRP$|O thoughts|NNS|O upon|IN|O the|DT|O revival|NN|O of|IN|O the|DT|O primitive|JJ|O spirit|NN|O of|IN|O regularity|NN|O and|CC|O fervour|NN|O in|IN|O all|PDT|O the|DT|O monastic|JJ|O orders|NNS|O .|.|O
The|DT|O son|NN|O of|IN|O Ashur-resh-ishi|NNP|I-MISC 's|POS|O ,|,|O Tiglath-Pileser|NNP|I-PER I|PRP|I-PER ,|,|O may|MD|O be|VB|O regarded|VBN|O as|IN|O the|DT|O founder|NN|O of|IN|O the|DT|O first|JJ|O Assyrian|JJ|I-MISC empire|NN|O .|.|O
Over|IN|O time|NN|O ,|,|O David|NNP|I-PER becomes|VBZ|O reconciled|VBN|O to|TO|O Absalom|VB|I-PER .|.|O
As|IN|O a|DT|O vocal|JJ|O Communist|JJ|I-MISC ,|,|O he|PRP|O encouraged|VBD|O the|DT|O formation|NN|O of|IN|O a|DT|O communist|JJ|O student|NN|O organization|NN|O .|.|O
Despite|IN|O this|DT|O ,|,|O the|DT|O county|NN|O 's|POS|O economy|NN|O is|VBZ|O also|RB|O heavily|RB|O influenced|VBN|O by|IN|O its|PRP$|O two|CD|O main|JJ|O urban|JJ|O centres|NNS|O ,|,|O Plymouth|NNP|I-LOC and|CC|O Exeter|NNP|I-LOC .|.|O
According|VBG|O to|TO|O the|DT|O Energy|NNP|I-ORG Information|NNP|I-ORG Administration|NNP|I-ORG ,|,|O Alaska|NNP|I-LOC ranks|VBZ|O second|JJ|O in|IN|O the|DT|O nation|NN|O in|IN|O crude|JJ|O oil|NN|O production|NN|O .|.|O
In|IN|O the|DT|O 1973|CD|O the|DT|O first|JJ|O solid|JJ|O connections|NNS|O between|IN|O two|CD|O islands|NNS|O was|VBD|O established|VBN|O between|IN|O Norðskáli|NNP|I-LOC on|IN|O Eysturoy|NNP|I-LOC and|CC|O Nesvík|NNP|I-LOC on|IN|O Streymoy|NNP|I-LOC .|.|O
The|DT|O island|NN|I-LOC of|IN|I-LOC Guernsey|NNP|I-LOC and|CC|O the|DT|O other|JJ|O Channel|NNP|I-LOC Islands|NNP|I-LOC represent|VBP|O the|DT|O last|JJ|O remnants|NNS|O of|IN|O the|DT|O medieval|JJ|O Duchy|NN|I-LOC of|IN|I-LOC Normandy|NNP|I-LOC .|.|O
An|DT|O option|NN|O is|VBZ|O to|TO|O sleep|VB|O overnight|JJ|O in|IN|O Cape|NNP|I-LOC Town|NNP|I-LOC 's|POS|O townships|NNS|O .|.|O
From|IN|O 1940|CD|O to|TO|O 1943|CD|O ,|,|O the|DT|O Italian|JJ|I-ORG Royal|NNP|I-ORG Navy|NNP|I-ORG (|LRB|O Regia|NNP|I-ORG Marina|NNP|I-ORG Italiana|NNP|I-ORG )|RRB|O established|VBD|O BETASOM|NNP|I-MISC ,|,|O a|DT|O submarine|NN|O base|NN|O at|IN|O Bordeaux|NNP|I-LOC .|.|O
In|IN|O 2001|CD|O ,|,|O Compaq|NNP|I-ORG engaged|VBD|O in|IN|O a|DT|O merger|NN|O with|IN|O Hewlett-Packard|NNP|I-ORG .|.|O
The|DT|O Governor|NNP|O is|VBZ|O elected|VBN|O by|IN|O the|DT|O internal|JJ|O commission|NN|O of|IN|O managers|NNS|O ,|,|O with|IN|O a|DT|O decree|NN|O from|IN|O the|DT|O President|NNP|O of|IN|O the|DT|O Italian|JJ|I-LOC Republic|NNP|I-LOC for|IN|O a|DT|O term|NN|O of|IN|O 7|CD|O years|NNS|O .|.|O
On|IN|O January|NNP|O 27|CD|O ,|,|O 2009|CD|O ,|,|O in|IN|O a|DT|O lawsuit|NN|O involving|VBG|O an|DT|O accidental|JJ|O injury|NN|O sustained|VBD|O during|IN|O a|DT|O cheerleading|NN|O practice|NN|O ,|,|O the|DT|O Wisconsin|NNP|I-LOC Supreme|NNP|I-LOC Court|NNP|I-LOC ruled|VBD|O that|DT|O cheerleading|NN|O is|VBZ|O a|DT|O full-contact|JJ|O sport|NN|O in|IN|O that|DT|O state|NN|O .|.|O
Jehu|NNP|I-PER shouts|VBZ|O out|RP|O and|CC|O persuades|VBZ|O the|DT|O palace|NN|O eunuchs|VBZ|O to|TO|O defenestrate|VB|O Jezebel|NNP|I-PER ,|,|O sending|VBG|O her|PRP|O to|TO|O a|DT|O gory|NN|O death|NN|O .|.|O
Chicago|NNP|I-MISC was|VBD|O designed|VBN|O to|TO|O have|VB|O support|NN|O for|IN|O 32-bit|JJ|O preemptive|JJ|O multitasking|NN|O like|IN|O OS/2|NNP|I-MISC and|CC|O Windows|NNP|I-MISC NT|NNP|I-MISC ,|,|O although|IN|O a|DT|O 16-bit|JJ|O kernel|NN|O would|MD|O remain|VB|O for|IN|O the|DT|O sake|NN|O of|IN|O backward|JJ|O compatibility|NN|O .|.|O
With|IN|O similar|JJ|O panchromatic|JJ|O offerings|NNS|O also|RB|O made|VBD|O around|IN|O the|DT|O same|JJ|O period|NN|O by|IN|O Agfa|NNP|I-ORG and|CC|O Pathe|NNP|I-ORG ,|,|O the|DT|O shift|NN|O to|TO|O panchromatic|JJ|O stocks|NNS|O had|VBD|O largely|RB|O been|VBN|O completed|VBN|O by|IN|O 1928|CD|O ,|,|O and|CC|O Kodak|NNP|I-ORG discontinued|JJ|O orthochromatic|JJ|O stock|NN|O in|IN|O 1930|CD|O .|.|O
The|DT|O HBC|NNP|I-ORG reoriented|VBD|O its|PRP$|O Columbia|NNP|I-LOC District|NNP|I-LOC operations|NNS|O toward|IN|O the|DT|O Pacific|NNP|I-LOC Ocean|NNP|I-LOC via|IN|O the|DT|O Columbia|NNP|I-LOC ,|,|O which|WDT|O became|VBD|O the|DT|O region|NN|O 's|POS|O main|JJ|O trunk|NN|O route|NN|O .|.|O
He|PRP|O succeeded|VBD|O his|PRP$|O father|NN|O (|LRB|O João|NNP|I-PER IV|NNP|I-PER )|RRB|O in|IN|O 1656|CD|O at|IN|O the|DT|O age|NN|O of|IN|O thirteen|CD|O .|.|O
Guayaquil|NNP|I-LOC also|RB|O became|VBD|O the|DT|O largest|JJS|O shipbuilding|NN|O center|NN|O on|IN|O the|DT|O west|JJS|O coast|NN|O of|IN|O South|NNP|I-LOC America|NNP|I-LOC before|IN|O the|DT|O end|NN|O of|IN|O the|DT|O colonial|JJ|O period|NN|O .|.|O
Aristotle|NNP|O 's|POS|O influence|NN|O over|IN|O Alexander|NNP|I-PER the|DT|I-PER Great|NNP|I-PER is|VBZ|O seen|VBN|O in|IN|O the|DT|O latter|NN|O 's|POS|O bringing|NN|O with|IN|O him|PRP|O on|IN|O his|PRP$|O expedition|NN|O a|DT|O host|NN|O of|IN|O zoologists|NNS|O ,|,|O botanists|NNS|O ,|,|O and|CC|O researchers|NNS|O .|.|O
By|IN|O the|DT|O mid-1920s|NNS|O ,|,|O sales|NNS|O of|IN|O the|DT|O Model|NNP|I-MISC T|NNP|I-MISC began|VBD|O to|TO|O decline|VB|O due|JJ|O to|TO|O rising|VBG|O competition|NN|O .|.|O
Houston|NNP|I-LOC has|VBZ|O hosted|VBN|O the|DT|O Super|NNP|I-ORG Bowl|NNP|I-ORG championship|NN|O game|NN|O twice|RB|O :|IN|O Super|NNP|I-MISC Bowl|NNP|I-MISC VIII|NNP|I-MISC at|IN|O Rice|NNP|I-LOC Stadium|NNP|I-LOC in|IN|O 1974|CD|O and|CC|O Super|NNP|I-MISC Bowl|NNP|I-MISC XXXVIII|NNP|I-MISC at|IN|O Reliant|NNP|I-LOC Stadium|NNP|I-LOC in|IN|O 2004|CD|O .|.|O
Twin|NNP|I-LOC Falls|NNP|I-LOC is|VBZ|O the|DT|O largest|JJS|O of|IN|O these|DT|O .|.|O
The|DT|O standoff|NN|O was|VBD|O temporarily|RB|O averted|VBN|O by|IN|O the|DT|O outbreak|NN|O of|IN|O the|DT|O First|NNP|I-MISC World|NNP|I-MISC War|NNP|I-MISC in|IN|O August|NNP|O 1914|CD|O .|.|O
However|RB|O this|DT|O force|NN|O soon|RB|O joined|VBD|O the|DT|O faction|NN|O of|IN|O Elagabalus|NNP|I-PER when|WRB|O ,|,|O during|IN|O the|DT|O battle|NN|O ,|,|O they|PRP|O turned|VBD|O on|RP|O their|PRP$|O own|JJ|O commanders|NNS|O .|.|O
Results|NNS|O from|IN|O human|JJ|O and|CC|O chimp|JJ|O genome|NN|O analyses|NNS|O ,|,|O currently|RB|O being|VBG|O conducted|VBN|O by|IN|O geneticists|NNS|O including|VBG|O David|NNP|I-PER Reich|NNP|I-PER ,|,|O should|MD|O help|VB|O in|IN|O understanding|VBG|O the|DT|O genetic|JJ|O basis|NN|O of|IN|O some|DT|O human|JJ|O diseases|NNS|O .|.|O
Claudius|NNP|I-PER requested|VBD|O office|NN|O once|RB|O more|RBR|O and|CC|O was|VBD|O snubbed|VBN|O .|.|O
Approximately|RB|O 12|CD|O million|CD|O Europeans|NNS|I-MISC (|LRB|O 3.6|CD|O %|NN|O )|RRB|O have|VBP|O used|VBN|O cocaine|NN|O at|IN|O least|JJS|O once|RB|O ,|,|O 4|CD|O million|CD|O (|LRB|O 1.2|CD|O %|NN|O )|RRB|O in|IN|O the|DT|O last|JJ|O year|NN|O ,|,|O and|CC|O 2|CD|O million|CD|O in|IN|O the|DT|O last|JJ|O month|NN|O (|LRB|O 0.5|CD|O %|NN|O )|RRB|O .|.|O
In|IN|O short|JJ|O ,|,|O the|DT|O reasoning|NN|O behind|IN|O reasons|NNS|O internalism|NN|O ,|,|O according|VBG|O to|TO|O Williams|NNP|I-PER (|LRB|O 1981|CD|O )|RRB|O ,|,|O is|VBZ|O that|IN|O reasons|NNS|O for|IN|O action|NN|O must|MD|O be|VB|O able|JJ|O to|TO|O explain|VB|O one|CD|O 's|POS|O action|NN|O ;|;|O and|CC|O only|RB|O internal|JJ|O reasons|NNS|O can|MD|O do|VB|O this|DT|O .|.|O
The|DT|O Warren|NNP|I-LOC Alpert|NNP|I-ORG Medical|NNP|I-ORG School|NNP|I-ORG of|IN|O Brown|NNP|I-ORG University|NNP|I-ORG accepted|VBD|O less|JJR|O than|IN|O 2|CD|O %|NN|O of|IN|O its|PRP$|O 5,000+|CD|O applicants|NNS|O .|.|O
Entitled|VBN|O Till|NNP|I-MISC Death|NNP|I-MISC Do|NNP|I-MISC Us|NNP|I-MISC Part|NNP|I-MISC ,|,|O the|DT|O follow-up|NN|O to|TO|O 2006|CD|O 's|POS|O The|DT|I-MISC Stench|NN|I-MISC of|IN|I-MISC Redemption|NNP|I-MISC promised|VBD|O to|TO|O be|VB|O Deicide|NNP|I-ORG 's|POS|O "|LQU|O most|RBS|O savage|JJ|O and|CC|O aggressive|JJ|O [|NN|O offering|VBG|O ]|NN|O to|TO|O date,|VB|O "|RQU|O according|VBG|O to|TO|O a|DT|O press|NN|O release|NN|O .|.|O
Otto|NNP|I-PER Sverdrup|NNP|I-PER from|IN|O the|DT|O Greenland|NNP|I-LOC expedition|NN|O was|VBD|O appointed|VBN|O captain|NN|O of|IN|O Fram|NNP|I-MISC and|CC|O second-in-command|NN|O of|IN|O the|DT|O expedition|NN|O .|.|O
If|IN|O Mary|NNP|I-PER 's|POS|O issue|NN|O also|RB|O failed|VBD|O ,|,|O the|DT|O crown|NN|O was|VBD|O to|TO|O go|VB|O to|TO|O Henry|NNP|I-PER 's|POS|O daughter|NN|O by|IN|O Anne|NNP|I-PER Boleyn|NNP|I-PER ,|,|O Princess|NNP|I-PER Elizabeth|NNP|I-PER ,|,|O and|CC|O her|PRP$|O heirs|NNS|O .|.|O
The|DT|O twelve-bar|JJ|O blues|NNS|O structure|NN|O can|MD|O be|VB|O found|VBN|O even|RB|O in|IN|O novelty|JJ|O pop|NN|O songs|NNS|O ,|,|O such|JJ|O as|IN|O Bob|NNP|I-PER Dylan|NNP|I-PER 's|POS|O "|LQU|O Obviously|RB|I-MISC Five|CD|I-MISC Believers|NNS|I-MISC "|RQU|O and|CC|O Esther|NNP|I-PER and|CC|I-PER Abi|NNP|I-PER Ofarim|NNP|I-PER 's|POS|O "|LQU|O Cinderella|NNP|I-MISC Rockefella|NNP|I-MISC "|RQU|O .|.|O
AMOS|NNP|I-MISC is|VBZ|O a|DT|O descendant|NN|O of|IN|O STOS|NNS|I-MISC BASIC|NNP|I-MISC for|IN|O the|DT|O Atari|NNP|I-MISC ST|NNP|I-MISC .|.|O AMOS|NNP|I-MISC BASIC|NNP|I-MISC was|VBD|O first|RB|O produced|VBN|O in|IN|O 1990|CD|O .|.|O
It|PRP|O also|RB|O set|VBD|O a|DT|O record|NN|O for|IN|O the|DT|O highest|JJS|O price|NN|O paid|VBN|O in|IN|O auction|NN|O in|IN|O Norway|NNP|I-LOC .|.|O
However|RB|O Falkenhayn|NNP|I-PER 's|POS|O prediction|NN|O of|IN|O a|DT|O greater|JJR|O ratio|NN|O of|IN|O French|NNP|I-MISC killed|VBD|O proved|VBN|O to|TO|O be|VB|O wrong|JJ|O .|.|O
It|PRP|O was|VBD|O presented|VBN|O by|IN|O early|JJ|O 20th|JJ|O century|NN|O anthropologists|NNS|O ,|,|O including|VBG|O Frank|NNP|I-PER Hamilton|NNP|I-PER Cushing|NNP|I-PER ,|,|O J.|NNP|I-PER Walter|NNP|I-PER Fewkes|NNP|I-PER and|CC|O Alfred|NNP|I-PER V.|NNP|I-PER Kidder|NNP|I-PER .|.|O
Caesar|NNP|I-PER also|RB|O deployed|VBD|O in|IN|O three|CD|O lines|NNS|O .|.|O
Pre-season|NNP|O tournaments|NNS|O include|VBP|O the|DT|O European|JJ|I-MISC Trophy|NNP|I-MISC ,|,|O Tampere|NNP|I-MISC Cup|NNP|I-MISC and|CC|O the|DT|O Pajulahti|NNP|I-MISC Cup|NNP|I-MISC .|.|O
The|DT|O simplest|JJS|O alkene|NN|O is|VBZ|O ethylene|NN|O ,|,|O which|WDT|O has|VBZ|O the|DT|O International|NNP|I-ORG Union|NNP|I-ORG of|IN|I-ORG Pure|NNP|I-ORG and|CC|I-ORG Applied|NNP|I-ORG Chemistry|NNP|I-ORG (|LRB|O IUPAC|NNP|I-ORG )|RRB|O name|NN|O ethene|NN|O .|.|O
For|IN|O a|DT|O brief|JJ|O period|NN|O in|IN|O the|DT|O 1790s|NNS|O the|DT|O British|JJ|I-MISC attempt|NN|O to|TO|O establish|VB|O a|DT|O rival|JJ|O foothold|NN|O on|IN|O an|DT|O offshore|JJ|O island|NN|O ,|,|O at|IN|O Bolama|NNP|I-LOC ,|,|O but|CC|O by|IN|O the|DT|O 19th|JJ|O century|NN|O the|DT|O Portuguese|NN|I-MISC are|VBP|O sufficiently|RB|O secure|JJ|O in|IN|O Bissau|NNP|I-LOC to|TO|O regard|VB|O the|DT|O neighbouring|NN|O coastline|NN|O as|IN|O their|PRP$|O own|JJ|O special|JJ|O territory|NN|O .|.|O
The|DT|O Evangelical|NNP|I-ORG Lutheran|NNP|I-ORG Church|NNP|I-ORG (|LRB|O ELCA|NNP|I-ORG )|RRB|O voted|VBD|O at|IN|O its|PRP$|O August|NNP|O 2009|CD|O Minneapolis|NNP|I-ORG Churchwide|NNP|I-ORG Assembly|NNP|I-ORG to|TO|O allow|VB|O the|DT|O ordination|NN|O of|IN|O gays|NNS|O and|CC|O lesbians|NNS|O in|IN|O committed|JJ|O monogamous|JJ|O relationships|NNS|O to|TO|O serve|VB|O as|IN|O clergy|NN|O .|.|O
During|IN|O this|DT|O second|JJ|O period|NN|O the|DT|O road|NN|O network|NN|O was|VBD|O further|JJ|O extended|JJ|O and|CC|O supplemented|VBN|O by|IN|O tunnels|NNS|O to|TO|O distant|JJ|O valleys|NNS|O and|CC|O firths|NNS|O such|JJ|O as|IN|O Hvalba|NNP|I-LOC ,|,|O Sandvík|NNP|I-LOC and|CC|O Norðdepil|NNP|I-LOC in|IN|O the|DT|O 1960s|NNS|O .|.|O
Several|NN|O of|IN|O these|DT|O ,|,|O including|VBG|O Saturn|NNP|I-MISC Devouring|VBG|I-MISC His|PRP$|I-MISC Son|NN|I-MISC ,|,|O were|VBD|O painted|VBN|O directly|RB|O onto|IN|O the|DT|O walls|NNS|O of|IN|O his|PRP$|O dining|NN|O and|CC|O sitting|VBG|O rooms|NNS|O .|.|O
Bolivia|NNP|I-LOC 's|POS|O position|NN|O is|VBZ|O strengthened|VBN|O by|IN|O the|DT|O knowledge|NN|O that|IN|O hydrocarbon|NN|O reserves|NNS|O are|VBP|O more|RBR|O highly|RB|O valued|VBN|O now|RB|O than|IN|O at|IN|O the|DT|O times|NNS|O of|IN|O previous|JJ|O nationalizations|NNS|O ,|,|O and|CC|O by|IN|O the|DT|O pledged|VBN|O support|NN|O of|IN|O President|NNP|O Hugo|NNP|I-PER Chávez|NNP|I-PER of|IN|O Venezuela|NNP|I-LOC .|.|O
He|PRP|O left|VBD|O his|PRP$|O family|NN|O in|IN|O 2000|CD|O to|TO|O complete|VB|O the|DT|O Hajj|NNP|I-MISC ,|,|O but|CC|O later|RB|O went|VBD|O to|TO|O Afghanistan|NNP|I-LOC bound|VBN|O for|IN|O an|DT|O Al-Qaeda|NNP|I-ORG training|NN|O camp|NN|O where|WRB|O he|PRP|O befriended|VBD|O other|JJ|O future|JJ|O 9/11|CD|O hijackers|NNS|O .|.|O
The|DT|O Catholic|NNP|I-MISC deuterocanonical|JJ|O scriptural|NN|O texts|NNS|O are|VBP|O :|:|O
Burton|NNP|I-PER responded|VBD|O ,|,|O "|LQU|O I|PRP|O like|IN|O Batman|NNP|I-MISC Returns|NNPS|I-MISC better|JJR|O than|IN|O the|DT|O first|JJ|O one|CD|O .|.|O
The|DT|O Apple|NNP|I-MISC III|NNP|I-MISC also|RB|O introduced|VBD|O a|DT|O new|JJ|O BASIC|NNP|I-MISC interpreter|NN|O called|VBD|O Apple|NNP|I-MISC III|NNP|I-MISC Business|NNP|I-MISC BASIC|NNP|I-MISC ,|,|O and|CC|O later|RB|O an|DT|O implementation|NN|O of|IN|O UCSD|NNP|I-MISC Pascal|NNP|I-MISC for|IN|O more|RBR|O structured|JJ|O programming|NN|O .|.|O
Desiderius|NNP|I-PER was|VBD|O sent|VBN|O to|TO|O the|DT|O abbey|NN|O of|IN|O Corbie|NNP|I-LOC and|CC|O his|PRP$|O son|NN|O Adelchis|NNP|I-PER died|VBD|O in|IN|O Constantinople|NNP|I-LOC a|DT|O patrician|NN|O .|.|O
Her|PRP$|O image|NN|O and|CC|O persona|NN|O are|VBP|O also|RB|O often|RB|O contrasted|VBN|O to|TO|O Christina|NNP|I-PER Aguilera|NNP|I-PER .|.|O
The|DT|O Thera|NNP|I-LOC eruption|NN|I-LOC occurred|VBD|O at|IN|O this|DT|O time|NN|O ,|,|O 110|CD|O km|NN|O (|LRB|O 70|CD|O mi|NNS|O )|RRB|O north|NN|O of|IN|O Crete|NNP|I-LOC .|.|O
Some|DT|O sources|NNS|O blame|VBP|O connections|NNS|O in|IN|O the|DT|O television|NN|O world|NN|O for|IN|O attracting|VBG|O crime|NN|O to|TO|O Hilversum|NNP|I-LOC ,|,|O and|CC|O the|DT|O town|NN|O has|VBZ|O had|VBN|O to|TO|O cope|VB|O with|IN|O mounting|VBG|O drug-related|JJ|O issues|NNS|O in|IN|O a|DT|O community|NN|O with|IN|O higher|JJR|O than|IN|O average|JJ|O unemployment|NN|O and|CC|O ongoing|JJ|O housing|NN|O shortage|NN|O .|.|O
Operating|NN|O systems|NNS|O were|VBD|O almost|RB|O exclusively|RB|O written|VBN|O in|IN|O assembly|NN|O language|NN|O until|IN|O the|DT|O widespread|JJ|O acceptance|NN|O of|IN|O C|NNP|I-MISC in|IN|O the|DT|O 1970s|NNS|O and|CC|O early|JJ|O 1980s|NNS|O .|.|O
This|DT|O decree|NN|O was|VBD|O clarified|VBN|O somewhat|RB|O by|IN|O Pope|NNP|O Pius|NNP|I-PER XI|NNP|I-PER on|IN|O June|NNP|O 2|CD|O ,|,|O 1927|CD|O ,|,|O who|WP|O allowed|VBD|O that|IN|O the|DT|O Comma|NNP|I-MISC Johanneum|NNP|I-MISC was|VBD|O open|JJ|O to|TO|O dispute|NN|O ,|,|O and|CC|O it|PRP|O was|VBD|O further|JJ|O explicated|VBN|O by|IN|O Pope|NNP|O Pius|NNP|I-PER XII|NNP|I-PER 's|POS|O Divino|NNP|I-MISC Afflante|NNP|I-MISC Spiritu|NNP|I-MISC .|.|O
Examples|NNS|O include|VBP|O :|IN|O TOS|NNS|I-MISC --|:|O "|LQU|O The|DT|I-MISC City|NN|I-MISC on|IN|I-MISC the|DT|I-MISC Edge|NN|I-MISC of|IN|I-MISC Forever|NNP|I-MISC "|RQU|O (|LRB|O alternate|JJ|O World|NNP|I-MISC War|NNP|I-MISC II|NNP|I-MISC outcome|NN|O )|RRB|O ;|;|O Animated|NNP|I-MISC Series|NNP|I-MISC --|:|O "|LQU|O Yesteryear|UH|I-MISC "|RQU|O ;|;|O NG|NNP|I-MISC --|:|O "|LQU|O Yesterday|NN|I-MISC 's|POS|I-MISC Enterprise|NN|I-MISC "|RQU|O .|.|O
In|IN|O 1997|CD|O ,|,|O a|DT|O 12-ton|JJ|O sandstone|NN|O statue|NN|O of|IN|O Mel|NNP|I-PER Gibson|NNP|I-PER ,|,|O depicted|VBN|O as|IN|O the|DT|O Braveheart|NNP|I-MISC character|NN|O of|IN|O William|NNP|I-PER Wallace|NNP|I-PER ,|,|O was|VBD|O placed|VBN|O in|IN|O the|DT|O car|NN|O park|NN|O at|IN|O the|DT|O foot|NN|O of|IN|O the|DT|O Wallace|NNP|I-LOC Monument|NNP|I-LOC near|IN|O Stirling|NNP|I-LOC ,|,|O Scotland|NNP|I-LOC .|.|O
Leonard|NNP|I-PER J.|NNP|I-PER Arrington|NNP|I-PER reports|VBZ|O that|IN|O Brigham|NNP|I-PER Young|NNP|I-PER received|VBD|O a|DT|O rider|NN|O at|IN|O his|PRP$|O office|NN|O on|IN|O the|DT|O same|JJ|O day|NN|O .|.|O
The|DT|O species|NNS|O is|VBZ|O listed|VBN|O as|IN|O critically|RB|O endangered|VBN|O and|CC|O possibly|RB|O extinct|VBN|O by|IN|O the|DT|O International|NNP|I-ORG Union|NNP|I-ORG for|IN|I-ORG Conservation|NNP|I-ORG of|IN|I-ORG Nature|NNP|I-ORG (|LRB|O IUCN|NNP|I-ORG )|RRB|O .|.|O
He|PRP|O notes|VBZ|O the|DT|O growth|NN|O that|WDT|O was|VBD|O occurring|VBG|O during|IN|O the|DT|O early|JJ|O years|NNS|O of|IN|O the|DT|O National|NNP|I-MISC Policy|NNP|I-MISC in|IN|O Nova|NNP|I-LOC Scotia|NNP|I-LOC demonstrates|VBZ|O how|WRB|O the|DT|O effects|NNS|O of|IN|O railway|NN|O fares|NNS|O and|CC|O the|DT|O tariff|NN|O structure|NN|O helped|VBD|O undermine|VB|O this|DT|O growth|NN|O .|.|O
However|RB|O ,|,|O their|PRP$|O expansive|JJ|O interpretations|NNS|O of|IN|O Saussure|NNP|I-PER 's|POS|O theories|NNS|O ,|,|O which|WDT|O contained|VBD|O ambiguities|NNS|O to|TO|O begin|VB|O with|IN|O ,|,|O and|CC|O their|PRP$|O application|NN|O of|IN|O those|DT|O theories|NNS|O to|TO|O non-linguistic|JJ|O fields|NNS|O of|IN|O study|NN|O such|JJ|O as|IN|O sociology|NN|O or|CC|O anthropology|NN|O ,|,|O led|VBD|O to|TO|O theoretical|JJ|O difficulties|NNS|O and|CC|O proclamations|NNS|O of|IN|O the|DT|O end|NN|O of|IN|O structuralism|NN|O in|IN|O those|DT|O disciplines|NNS|O .|.|O
In|IN|O 1995|CD|O ,|,|O to|TO|O mark|VB|O Sinatra|NNP|I-PER 's|POS|O 80th|JJ|O birthday|NN|O ,|,|O the|DT|O Empire|NNP|I-LOC State|NNP|I-LOC Building|NNP|I-LOC glowed|VBD|O blue|JJ|O .|.|O
Some|DT|O national|JJ|O languages|NNS|O like|IN|O Finnish|JJ|I-MISC ,|,|O Turkish|JJ|I-MISC and|CC|O Bulgarian|JJ|I-MISC have|VBP|O a|DT|O very|RB|O regular|JJ|O spelling|NN|O system|NN|O with|IN|O a|DT|O nearly|RB|O one-to-one|JJ|O correspondence|NN|O between|IN|O letters|NNS|O and|CC|O phonemes|NNS|O .|.|O
The|DT|O country|NN|O joined|VBD|O the|DT|O European|NNP|I-ORG Union|NNP|I-ORG in|IN|O 1995|CD|O .|.|O
Counter|NNP|I-MISC punchers|NNS|I-MISC are|VBP|O slippery|JJ|O ,|,|O defensive|JJ|O style|NN|O fighters|NNS|O who|WP|O often|RB|O rely|VBP|O on|IN|O their|PRP$|O opponent|NN|O 's|POS|O mistakes|NNS|O in|IN|O order|NN|O to|TO|O gain|VB|O the|DT|O advantage|NN|O whether|IN|O it|PRP|O be|VB|O on|IN|O the|DT|O score|NN|O cards|NNS|O or|CC|O more|JJR|O preferably|RB|O a|DT|O knockout|NN|O .|.|O
A|DT|O county|NN|O town|NN|O is|VBZ|O the|DT|O '|LQU|O capital|NN|O '|POS|O of|IN|O a|DT|O county|NN|O in|IN|O the|DT|O Republic|NNP|I-LOC of|IN|I-LOC Ireland|NNP|I-LOC or|CC|O the|DT|O United|NNP|I-LOC Kingdom|NNP|I-LOC .|.|O
In|IN|O 1885|CD|O ,|,|O Hertz|NNP|I-PER became|VBD|O a|DT|O full|JJ|O professor|NN|O at|IN|O the|DT|O University|NNP|I-ORG of|IN|I-ORG Karlsruhe|NNP|I-ORG where|WRB|O he|PRP|O discovered|VBD|O electromagnetic|JJ|O waves|NNS|O .|.|O
Viking|VBG|I-MISC armies|NNS|O were|VBD|O led|VBN|O by|IN|O a|DT|O small|JJ|O group|NN|O of|IN|O men|NNS|O who|WP|O may|MD|O have|VB|O been|VBN|O kinsmen|NNS|O .|.|O
The|DT|O present|JJ|O building|NN|O was|VBD|O complete|JJ|O by|IN|O about|IN|O 1400|CD|O ,|,|O and|CC|O has|VBZ|O the|DT|O longest|JJS|O uninterrupted|JJ|O vaulted|JJ|O ceiling|NN|O in|IN|O England|NNP|I-LOC ,|,|O and|CC|O other|JJ|O notable|JJ|O features|NNS|O .|.|O
Shaw|NNP|I-PER corresponded|VBD|O with|IN|O an|DT|O array|NN|O of|IN|O people|NNS|O ,|,|O many|NN|O of|IN|O them|PRP|O well-known|JJ|O .|.|O
The|DT|O dictionary|NN|O of|IN|O Real|JJ|I-ORG Academia|NNP|I-ORG Española|NNP|I-ORG in|IN|O 1992|CD|O did|VBD|O not|RB|O include|VB|O the|DT|O alternative|NN|O from|IN|O the|DT|O United|NNP|I-LOC States|NNPS|I-LOC as|IN|O one|CD|O of|IN|O the|DT|O meanings|NNS|O of|IN|O americano|NN|O .|.|O
In|IN|O early|JJ|O versions|NNS|O of|IN|O C|NNP|I-MISC ,|,|O only|RB|O functions|NNS|O that|WDT|O returned|VBD|O a|DT|O non-int|JJ|O value|NN|O needed|VBN|O to|TO|O be|VB|O declared|VBN|O if|IN|O used|VBN|O before|IN|O the|DT|O function|NN|O definition|NN|O ;|;|O a|DT|O function|NN|O used|VBN|O without|IN|O any|DT|O previous|JJ|O declaration|NN|O was|VBD|O assumed|VBN|O to|TO|O return|VB|O type|NN|O int|NN|O ,|,|O if|IN|O its|PRP$|O value|NN|O was|VBD|O used|VBN|O .|.|O
The|DT|O hills|NNS|O just|RB|O east|RB|O of|IN|O downtown|NN|O showcase|NN|O the|DT|O eroded|VBN|O remains|NNS|O of|IN|O the|DT|O five|CD|O mile|NN|O (|LRB|O 8|CD|O km|NN|O )|RRB|O wide|JJ|O impact|NN|O crater|NN|O that|WDT|O was|VBD|O blasted|VBN|O into|IN|O the|DT|O bedrock|NN|O ,|,|O with|IN|O the|DT|O area|NN|O labeled|VBD|O the|DT|O Wetumpka|NNP|I-LOC crater|NN|I-LOC or|CC|O astrobleme|NN|O (|LRB|O "|LQU|O star-wound|JJ|O "|RQU|O )|RRB|O for|IN|O the|DT|O concentric|JJ|O rings|NNS|O of|IN|O fractures|NNS|O and|CC|O zones|NNS|O of|IN|O shattered|JJ|O rock|NN|O can|MD|O be|VB|O found|VBN|O beneath|IN|O the|DT|O surface|NN|O .|.|O
The|DT|O expansion|NN|O schedule|NN|O was|VBD|O interrupted|VBN|O by|IN|O the|DT|O destruction|NN|O of|IN|O the|DT|O Space|NNP|I-MISC Shuttle|NNP|I-MISC Columbia|NNP|I-MISC on|IN|O STS-107|NNP|I-MISC in|IN|O 2003|CD|O ,|,|O with|IN|O the|DT|O resulting|VBG|O hiatus|NN|O in|IN|O the|DT|O Space|NNP|I-MISC Shuttle|NNP|I-MISC programme|JJ|I-MISC halting|NN|O station|NN|O assembly|NN|O until|IN|O the|DT|O launch|NN|O of|IN|O Discovery|NNP|I-LOC on|IN|O STS-114|NNP|I-MISC in|IN|O 2005|CD|O .|.|O
after|IN|O his|PRP$|O marriage|NN|O to|TO|O Thea|NNP|I-PER von|NNP|I-PER Harbou|NNP|I-PER ,|,|O who|WP|O stayed|VBD|O behind|IN|O ,|,|O ended|VBN|O in|IN|O 1933|CD|O .|.|O
However|RB|O ,|,|O the|DT|O mouse|NN|O remained|VBD|O relatively|RB|O obscure|JJ|O until|IN|O the|DT|O appearance|NN|O of|IN|O the|DT|O Apple|NNP|I-MISC Macintosh|NNP|I-MISC .|.|O
e.g.|NNP|O Ferdinand|NNP|I-PER Columbus|NNP|I-PER ,|,|O writing|VBG|O in|IN|O around|IN|O 1538|CD|O ,|,|O says|VBZ|O
Croatia|NNP|I-LOC 's|POS|O economy|NN|O turned|VBD|O the|DT|O corner|NN|O in|IN|O 2000|CD|O as|IN|O tourism|NN|O rebounded|VBD|O .|.|O
Kafka|NNP|I-PER 's|POS|O sentences|NNS|O then|RB|O deliver|VBP|O an|DT|O unexpected|JJ|O impact|NN|O just|RB|O before|IN|O the|DT|O full|JJ|O stop|NN|O --|:|O that|IN|O being|VBG|O the|DT|O finalizing|JJ|O meaning|NN|O and|CC|O focus|NN|O .|.|O
F-4Bs|NNS|O from|IN|O USS|NNP|I-MISC Constellation|NNP|I-MISC made|VBD|O the|DT|O first|JJ|O Phantom|NN|I-MISC combat|NN|O sortie|NN|O of|IN|O the|DT|O Vietnam|NNP|I-MISC War|NNP|I-MISC on|IN|O 5|CD|O August|NNP|O 1964|CD|O ,|,|O flying|VBG|O bomber|NN|O escort|NN|O in|IN|O Operation|NNP|I-MISC Pierce|NNP|I-MISC Arrow|NNP|I-MISC .|.|O
McMillan|NNP|I-PER agreed|VBD|O to|TO|O the|DT|O collaboration|NN|O .|.|O
The|DT|O mechanical|JJ|O bridge|NN|O ,|,|O sometimes|RB|O called|VBD|O a|DT|O "|LQU|O rake|NN|O "|RQU|O ,|,|O "|LQU|O bridge|NN|O stick|NN|O "|RQU|O or|CC|O simply|RB|O "|LQU|O bridge|NN|O "|RQU|O ,|,|O and|CC|O "|LQU|O rest|NN|O "|RQU|O in|IN|O the|DT|O UK|NNP|I-LOC ,|,|O is|VBZ|O used|VBN|O to|TO|O extend|VB|O a|DT|O player|NN|O 's|POS|O reach|NN|O on|IN|O a|DT|O shot|NN|O where|WRB|O the|DT|O cue|NN|O ball|NN|O is|VBZ|O too|RB|O far|RB|O away|RB|O for|IN|O normal|JJ|O hand|NN|O bridging|VBG|O .|.|O
Here|RB|O we|PRP|O see|VBP|O the|DT|O apostasy|NN|O of|IN|O Israel|NNP|I-MISC and|CC|O its|PRP$|O punishment|NN|O ,|,|O with|IN|O its|PRP$|O future|JJ|O repentance|NN|O ,|,|O forgiveness|NN|O ,|,|O and|CC|O restoration|NN|O .|.|O
In|IN|O 2007|CD|O ,|,|O Brown|NNP|I-ORG won|VBD|O its|PRP$|O first|JJ|O Ivy|NNP|I-ORG League|NNP|I-ORG baseball|NN|O championship|NN|O in|IN|O school|NN|O history|NN|O .|.|O
Tourism|NNP|O has|VBZ|O since|IN|O become|VBN|O an|DT|O important|JJ|O sector|NN|O of|IN|O Cadillac|NNP|I-LOC 's|POS|O economy|NN|O .|.|O
The|DT|O first|JJ|O peak|NN|O in|IN|O the|DT|O anisotropy|NN|O was|VBD|O tentatively|RB|O detected|VBN|O by|IN|O the|DT|O Toco|NNP|I-MISC experiment|NN|I-MISC and|CC|O the|DT|O result|NN|O was|VBD|O confirmed|VBN|O by|IN|O the|DT|O BOOMERanG|NNP|I-MISC and|CC|O MAXIMA|NNP|I-MISC experiments|NNS|O .|.|O
In|IN|O 1966|CD|O ,|,|O he|PRP|O directed|VBD|O Persona|NNP|I-MISC ,|,|O a|DT|O film|NN|O that|IN|O he|PRP|O himself|PRP|O considered|VBD|O one|CD|O of|IN|O his|PRP$|O most|RBS|O important|JJ|O works|NNS|O .|.|O
The|DT|O last|JJ|O country|NN|O known|VBN|O to|TO|O maintain|VB|O a|DT|O regiment|NN|O of|IN|O bicycle|NN|O troops|NNS|O was|VBD|O Switzerland|NNP|I-LOC ,|,|O who|WP|O disbanded|VBD|O their|PRP$|O final|JJ|O unit|NN|O in|IN|O 2003|CD|O .|.|O
In|IN|O August|NNP|O 2006|CD|O the|DT|O last|JJ|O Al-Barakat|JJ|I-ORG representatives|NNS|O were|VBD|O taken|VBN|O off|RP|O the|DT|O U.S.|NNP|I-LOC terror|NN|O list|NN|O ,|,|O though|IN|O some|DT|O assets|NNS|O remain|VBP|O frozen|JJ|O .|.|O
Most|JJS|O internal|JJ|O migrants|NNS|O have|VBP|O settled|VBN|O near|IN|O the|DT|O cities|NNS|O of|IN|O Tehran|NNP|I-LOC ,|,|O Isfahan|NNP|I-LOC ,|,|O Ahvaz|NNP|I-LOC ,|,|O and|CC|O Qom|NNP|I-LOC .|.|O
Nouns|NNS|O in|IN|O the|DT|O Berber|NNP|I-MISC languages|NNS|I-MISC vary|VBP|O in|IN|O gender|NN|O (|LRB|O masculine|FW|O vs.|FW|O feminine|FW|O )|RRB|O ,|,|O in|IN|O number|NN|O (|LRB|O singular|JJ|O vs.|NN|O plural|NN|O )|RRB|O and|CC|O in|IN|O state|NN|O (|LRB|O free|JJ|O state|NN|O vs.|NN|O construct|VB|O state|NN|O )|RRB|O .|.|O
The|DT|O rule|NN|O follows|VBZ|O from|IN|O the|DT|O observation|NN|O that|IN|O the|DT|O number|NN|O of|IN|O Fermi|NNP|I-PER lines|NNS|O at|IN|O a|DT|O vertex|NN|O is|VBZ|O always|RB|O even|RB|O .|.|O
Further|RB|O up|IN|O the|DT|O same|JJ|O valley|NN|O are|VBP|O the|DT|O mining|NN|O townships|NNS|O of|IN|O Nantyglo|NNP|I-LOC and|CC|O Blaina|NNP|I-LOC .|.|O
Between|IN|O 1952|CD|O and|CC|O 1955|CD|O ,|,|O Evers|NNS|I-PER often|RB|O spoke|VBD|O at|IN|O the|DT|O RCNL|NNP|I-ORG 's|POS|O annual|JJ|O conferences|NNS|O in|IN|O Mound|NNP|I-LOC Bayou|NNP|I-LOC on|IN|O such|JJ|O issues|NNS|O as|IN|O voting|NN|O rights|NNS|O .|.|O
The|DT|O worst|JJS|O upper|JJ|I-LOC Mississippi|NNP|I-LOC River|NNP|I-LOC flood|NN|O of|IN|O the|DT|O century|NN|O ,|,|O the|DT|O Great|NNP|I-MISC Flood|NNP|I-MISC of|IN|I-MISC 1993|CD|I-MISC ,|,|O inundated|VBD|O many|JJ|O towns|NNS|O and|CC|O thousands|NNS|O of|IN|O acres|NNS|O of|IN|O farmland|NN|O .|.|O
Davy|NNP|I-PER 's|POS|O party|NN|O continued|VBD|O to|TO|O Rome|NNP|I-LOC ,|,|O and|CC|O also|RB|O visited|VBD|O Naples|NNP|I-LOC and|CC|O Mount|NNP|I-LOC Vesuvius|NNP|I-LOC .|.|O
The|DT|O cane|NN|O toad|NN|O was|VBD|O introduced|VBN|O to|TO|O various|JJ|O Caribbean|NNP|I-MISC islands|NNS|O to|TO|O counter|VB|O a|DT|O number|NN|O of|IN|O pests|NNS|O that|WDT|O were|VBD|O infesting|VBG|O local|JJ|O crops|NNS|O .|.|O
In|IN|O April|NNP|O 2001|CD|O ,|,|O The|DT|I-MISC Big|NNP|I-MISC O|NNP|I-MISC premiered|VBD|O on|IN|O Cartoon|NNP|I-ORG Network|NNP|I-ORG 's|POS|O Toonami|NNP|I-MISC lineup|NN|O .|.|O
Constantine|NNP|I-PER began|VBD|O a|DT|O major|JJ|O expansion|NN|O of|IN|O Trier|NNP|I-LOC .|.|O
Ashoka|NNP|I-PER found|VBD|O the|DT|O sword|NN|O and|CC|O kept|VBD|O it|PRP|O ,|,|O in|IN|O spite|NN|O of|IN|O his|PRP$|O grandfather|NN|O 's|POS|O warning|NN|O .|.|O
But|CC|O the|DT|O band|NN|O was|VBD|O also|RB|O famous|JJ|O for|IN|O its|PRP$|O wild|JJ|O lifestyle|NN|O ,|,|O particularly|RB|O the|DT|O hard-drinking|JJ|O Barnes|NNS|I-PER ,|,|O who|WP|O played|VBD|O his|PRP$|O role|NN|O as|IN|O one|CD|O of|IN|O the|DT|O wild|JJ|O men|NNS|O of|IN|O Australian|JJ|I-MISC rock|NN|O to|TO|O the|DT|O hilt|NN|O ,|,|O never|RB|O seen|VBN|O on|IN|O stage|NN|O without|IN|O at|IN|O least|JJS|O one|CD|O bottle|NN|O of|IN|O vodka|NN|O and|CC|O often|RB|O so|SO|O drunk|JJ|O he|PRP|O could|MD|O barely|RB|O stand|VB|O upright|NN|O .|.|O
Das|NNP|I-MISC Deutschlandlied|NNP|I-MISC ,|,|O has|VBZ|O been|VBN|O used|VBN|O wholly|RB|O or|CC|O partially|RB|O as|IN|O the|DT|O national|JJ|O anthem|NN|O of|IN|O Germany|NNP|I-LOC since|IN|O 1922|CD|O .|.|O
Some|DT|O philosophers|NNS|O ,|,|O including|VBG|O W.V.|NNP|I-PER Quine|NNP|I-PER ,|,|O and|CC|O some|DT|O neuroscientists|NNS|O ,|,|O including|VBG|O Christof|NNP|I-PER Koch|NNP|I-PER ,|,|O contest|NN|O this|DT|O hypothesis|NN|O ,|,|O arguing|VBG|O that|IN|O it|PRP|O suggests|VBZ|O that|IN|O prior|RB|O to|TO|O this|DT|O "|LQU|O discovery|NN|O "|RQU|O of|IN|O consciousness|NN|O ,|,|O experience|NN|O simply|RB|O did|VBD|O not|RB|O exist|VB|O .|.|O
There|EX|O are|VBP|O several|JJ|O Harrods|NNS|I-ORG advertising|VBG|O boardings|NNS|O and|CC|O above|IN|O these|DT|O is|VBZ|O the|DT|O gantry|NN|O ,|,|O for|IN|O the|DT|O press|NN|O and|CC|O cameras|NNS|O .|.|O
In|IN|O the|DT|O end|NN|O ,|,|O the|DT|O low|JJ|O chip|NN|O count|NN|O of|IN|O the|DT|O controller|NN|O contributed|VBD|O to|TO|O making|VBG|O Apple|NNP|I-MISC 's|POS|O Disk|NNP|I-MISC II|NNP|I-MISC the|DT|O first|JJ|O affordable|JJ|O floppy|JJ|O drive|NN|O system|NN|O for|IN|O personal|JJ|O computers|NNS|O .|.|O
The|DT|O Philistines|NNP|I-MISC took|VBD|O the|DT|O Ark|NNP|I-MISC to|TO|O several|JJ|O places|NNS|O in|IN|O their|PRP$|O country|NN|O ,|,|O and|CC|O at|IN|O each|DT|O place|NN|O misfortune|JJ|O befell|NN|O them|PRP|O (|LRB|O 1|CD|I-MISC Sam|NNP|I-MISC .|.|O
One|CD|O of|IN|O Banacek|NNP|I-MISC 's|POS|O verbal|JJ|O signatures|NNS|O was|VBD|O the|DT|O quotation|NN|O of|IN|O strangely|RB|O worded|VBN|O yet|RB|O curiously|RB|O cogent|JJ|O "|LQU|O Polish|JJ|I-MISC "|RQU|O proverbs|NNS|O such|JJ|O as|IN|O :|:|O "|LQU|O If|IN|O you|PRP|O 're|VBP|O not|RB|O sure|JJ|O that|IN|O it|PRP|O 's|VBZ|O potato|NN|O borscht|NN|O ,|,|O there|EX|O could|MD|O be|VB|O children|NNS|O working|VBG|O in|IN|O the|DT|O mines|NNS|O "|RQU|O ;|;|O "|LQU|O Though|IN|O the|DT|O hippopotamus|NN|O has|VBZ|O no|DT|O sting|NN|O ,|,|O the|DT|O wise|JJ|O man|NN|O would|MD|O prefer|VB|O to|TO|O be|VB|O sat|VBN|O upon|IN|O by|IN|O the|DT|O bee|NN|O "|RQU|O ;|;|O "|LQU|O A|DT|O wise|JJ|O man|NN|O never|RB|O plays|VBZ|O leapfrog|NN|O with|IN|O a|DT|O unicorn|NN|O "|RQU|O ;|;|O "|LQU|O If|IN|O a|DT|O wolf|NN|O is|VBZ|O after|IN|O your|PRP$|O sleigh|NN|O --|:|O throw|VB|O him|PRP|O a|DT|O raisin|NN|O cookie|NN|O ,|,|O but|CC|O do|VBP|O n't|RB|O stop|VB|O to|TO|O bake|VB|O him|PRP|O a|DT|O cake|NN|O "|RQU|O ;|;|O and|CC|O "|LQU|O Just|RB|O because|IN|O the|DT|O cat|NN|O has|VBZ|O her|PRP$|O kittens|NNS|O in|IN|O the|DT|O oven|NN|O does|VBZ|O n't|RB|O make|VB|O them|PRP|O biscuits|NNS|O .|.|O "|RQU|O
Extreme|JJ|O temperatures|NNS|O in|IN|O Cornwall|NNP|I-LOC are|VBP|O particularly|RB|O rare|JJ|O ,|,|O however|RB|O extreme|JJ|O weather|NN|O in|IN|O the|DT|O form|NN|O of|IN|O storms|NNS|O and|CC|O floods|NNS|O is|VBZ|O common|JJ|O .|.|O
After|IN|O independence|NN|O ,|,|O Makarios|NNP|I-PER took|VBD|O part|NN|O in|IN|O the|DT|O 1961|CD|O founding|JJ|O meeting|NN|O of|IN|O the|DT|O Non-Aligned|JJ|I-ORG Movement|NN|I-ORG in|IN|O Belgrade|NNP|I-LOC .|.|O
Nevertheless|RB|O ,|,|O Hebrew|NNP|I-MISC was|VBD|O always|RB|O regarded|VBN|O as|IN|O the|DT|O language|NN|O of|IN|O Israel|NNP|I-LOC 's|POS|O religion|NN|O ,|,|O history|NN|O and|CC|O national|JJ|O pride|NN|O ,|,|O and|CC|O after|IN|O it|PRP|O faded|VBD|O as|IN|O a|DT|O spoken|VBN|O language|NN|O ,|,|O it|PRP|O continued|VBD|O to|TO|O be|VB|O used|VBN|O as|IN|O a|DT|O lingua|NN|O franca|NN|O among|IN|O scholars|NNS|O and|CC|O Jews|NNS|I-MISC traveling|VBG|O in|IN|O foreign|JJ|O countries|NNS|O throughout|IN|O history|NN|O .|.|O
In|IN|O order|NN|O to|TO|O keep|VB|O the|DT|O film|NN|O in|IN|O line|NN|O with|IN|O Hironobu|NNP|I-PER Sakaguchi|NNP|I-PER 's|POS|O vision|NN|O as|IN|O director|NN|O ,|,|O several|JJ|O script|NN|O rewrites|NNS|O took|VBD|O place|NN|O ,|,|O most|JJS|O in|IN|O the|DT|O initial|JJ|O stages|NNS|O of|IN|O production|NN|O .|.|O
Megawati|NNP|I-PER 's|POS|O PDI-P|NNP|I-ORG party|NN|O had|VBD|O won|VBN|O the|DT|O largest|JJS|O share|NN|O of|IN|O the|DT|O vote|NN|O (|LRB|O 34|CD|O %|NN|O )|RRB|O in|IN|O the|DT|O general|JJ|O election|NN|O ,|,|O while|IN|O Golkar|NNP|I-ORG ,|,|O the|DT|O dominant|JJ|O party|NN|O during|IN|O the|DT|O Soeharto|NNP|I-PER era|NN|O ,|,|O came|VBD|O in|IN|O second|JJ|O (|LRB|O 22|CD|O %|NN|O )|RRB|O .|.|O
The|DT|O historic|JJ|O duchy|NN|O of|IN|O Franconia|NNP|I-LOC extended|VBD|O further|JJ|O west|NN|O to|TO|O Speyer|NNP|I-LOC ,|,|O Mainz|NNP|I-LOC ,|,|O and|CC|O Worms|NNS|I-LOC (|LRB|O west|JJS|O of|IN|O the|DT|O Rhine|NNP|I-LOC )|RRB|O than|IN|O modern|JJ|O day|NN|O Franconia|NNP|I-LOC and|CC|O even|RB|O included|VBD|O Frankfurt|NNP|I-LOC (|LRB|O ford|NN|O of|IN|O the|DT|O Franks|NNS|I-MISC )|RRB|O .|.|O
When|WRB|O Peter|NNP|I-PER the|DT|I-PER Great|NNP|I-PER went|VBD|O to|TO|O Holland|VB|I-LOC in|IN|O 1715|CD|O ,|,|O to|TO|O instruct|VB|O himself|PRP|O in|IN|O maritime|NN|O affairs|NNS|O ,|,|O he|PRP|O also|RB|O took|VBD|O lessons|NNS|O from|IN|O Boerhaave|NNP|I-PER .|.|O
Likewise|RB|O ,|,|O there|EX|O are|VBP|O myths|NNS|O concerning|VBG|O his|PRP$|O death|NN|O :|IN|O a|DT|O tradition|NN|O ,|,|O which|WDT|O is|VBZ|O traced|VBN|O to|TO|O Heraclides|NNP|I-PER Ponticus|NNP|I-PER ,|,|O represented|VBD|O him|PRP|O as|IN|O having|VBG|O been|VBN|O removed|VBN|O from|IN|O the|DT|O earth|NN|O ;|;|O whereas|NNS|O others|NNS|O had|VBD|O him|PRP|O perishing|VBG|O in|IN|O the|DT|O flames|NNS|O of|IN|O Mount|NNP|I-LOC Etna|NNP|I-LOC .|.|O
On|IN|O September|NNP|O 2|CD|O ,|,|O 2007|CD|O ,|,|O 300|CD|O surfers|NNS|O arrived|VBD|O at|IN|O Polzeath|NNP|I-LOC beach|NN|O ,|,|O Cornwall|NNP|I-LOC to|TO|O set|VB|O a|DT|O new|JJ|O world|NN|O record|NN|O for|IN|O the|DT|O highest|JJS|O number|NN|O of|IN|O surfers|NNS|O riding|VBG|O the|DT|O same|JJ|O wave|NN|O .|.|O
A|DT|O common|JJ|O tradition|NN|O amongst|IN|O the|DT|O people|NNS|O of|IN|O Australia|NNP|I-LOC and|CC|O New|NNP|I-LOC Zealand|NNP|I-LOC is|VBZ|O to|TO|O bake|VB|O Anzac|NNP|I-ORG biscuits|NNS|O to|TO|O remember|VB|O the|DT|O soldiers|NNS|O who|WP|O died|VBD|O fighting|VBG|O for|IN|O "|LQU|O King|NNP|O and|CC|O country|NN|O "|RQU|O .|.|O
E.|NNP|I-PER G.|NNP|I-PER Retallack|NNP|I-PER Hooper|NNP|I-PER (|LRB|O f.p.|NNP|O Keele|NNP|I-ORG University|NNP|I-ORG ,|,|O 7|CD|O May|NNP|O 1986|CD|O )|RRB|O .|.|O
It|PRP|O is|VBZ|O bordered|VBN|O by|IN|O Libya|NNP|I-LOC to|TO|O the|DT|O north|NN|O ,|,|O Sudan|NNP|I-LOC to|TO|O the|DT|O east|NN|O ,|,|O the|DT|O Central|NNP|I-LOC African|NNP|I-LOC Republic|NNP|I-LOC to|TO|O the|DT|O south|NN|O ,|,|O Cameroon|NNP|I-LOC and|CC|O Nigeria|NNP|I-LOC to|TO|O the|DT|O southwest|NN|O ,|,|O and|CC|O Niger|NNP|I-LOC to|TO|O the|DT|O west|NN|O .|.|O
His|PRP$|O students|NNS|O included|VBD|O Fang-kuei|NNP|I-PER Li|NNP|I-PER ,|,|O Benjamin|NNP|I-PER Whorf|NNP|I-PER ,|,|O Mary|NNP|I-PER Haas|NNP|I-PER ,|,|O and|CC|O Harry|NNP|I-PER Hoijer|NNP|I-PER .|.|O
Hamlet|NNP|I-MISC is|VBZ|O often|RB|O played|VBN|O with|IN|O contemporary|JJ|O political|JJ|O overtones|NNS|O .|.|O
Periander|NNP|I-PER sends|VBZ|O his|PRP$|O son|NN|O away|RB|O to|TO|O Corcyra|NNP|I-LOC .|.|O
Following|VBG|O his|PRP$|O close|JJ|O friend|NN|O Milton|NNP|I-PER Caniff|NNP|I-PER 's|POS|O lead|NN|O (|LRB|O with|IN|O Steve|NNP|I-PER Canyon|NNP|I-PER )|RRB|O ,|,|O Capp|NNP|I-PER had|VBD|O recently|RB|O fought|VBN|O a|DT|O successful|JJ|O battle|NN|O with|IN|O the|DT|O syndicate|NN|O to|TO|O gain|VB|O complete|JJ|O ownership|NN|O of|IN|O his|PRP$|O feature|NN|O when|WRB|O the|DT|O Shmoos|NNP|I-MISC debuted|VBD|O .|.|O
GM|NNP|O Jan|NNP|I-PER Hein|NNP|I-PER Donner|NNP|I-PER called|VBD|O Nimzowitsch|NNP|I-PER "|LQU|O a|DT|O man|NN|O who|WP|O was|VBD|O too|RB|O much|RB|O of|IN|O an|DT|O artist|NN|O to|TO|O be|VB|O able|JJ|O to|TO|O prove|VB|O he|PRP|O was|VBD|O right|JJ|O and|CC|O who|WP|O was|VBD|O regarded|VBN|O as|IN|O something|DT|O of|IN|O a|DT|O madman|NN|O in|IN|O his|PRP$|O time|NN|O .|.|O
After|IN|O he|PRP|O assumed|VBD|O command|NN|O ,|,|O Hannibal|NNP|I-PER spent|VBD|O two|CD|O years|NNS|O consolidating|VBG|O his|PRP$|O holdings|NNS|O and|CC|O completing|VBG|O the|DT|O conquest|NN|O of|IN|O Hispania|NNP|I-LOC south|NN|O of|IN|O the|DT|O Ebro|NNP|I-LOC .|.|O
Frontier|NNP|I-ORG was|VBD|O reincarnated|VBN|O at|IN|O DIA|NNP|I-LOC in|IN|O 1994|CD|O .|.|O
RCA|NNP|I-ORG would|MD|O quickly|RB|O grow|VB|O into|IN|O an|DT|O industrial|JJ|O giant|NN|O of|IN|O its|PRP$|O own|NN|O .|.|O
Well|RB|O known|VBN|O global|JJ|O brands|NNS|O are|VBP|O Mercedes|NNP|I-ORG Benz|NNP|I-ORG ,|,|O SAP|NNP|I-ORG ,|,|O BMW|NNP|I-ORG ,|,|O Adidas|NNP|I-ORG ,|,|O Audi|NNP|I-ORG ,|,|O Porsche|NNP|I-ORG ,|,|O Volkswagen|NNP|I-ORG ,|,|O and|CC|O Nivea|NNP|I-ORG .|.|O
Vermont|NNP|I-LOC and|CC|O Alaska|NNP|I-LOC do|VBP|O not|RB|O require|VB|O permits|NNS|O to|TO|O carry|VB|O concealed|JJ|O weapons|NNS|O ,|,|O although|IN|O Alaska|NNP|I-LOC retains|VBZ|O a|DT|O shall-issue|JJ|O permit|NN|O process|NN|O for|IN|O reciprocity|NN|O purposes|NNS|O with|IN|O other|JJ|O states|NNS|O .|.|O
Les|NNP|I-MISC Danaïdes|NNP|I-MISC followed|VBD|O in|IN|O the|DT|O tradition|NN|O of|IN|O reform|NN|O that|IN|O Gluck|NNP|I-PER had|VBD|O begun|VBN|O in|IN|O the|DT|O 1760s|NNS|O and|CC|O that|IN|O Salieri|NNP|I-PER had|VBD|O emulated|VBN|O in|IN|O his|PRP$|O earlier|JJR|O opera|NN|O Armida|NNP|I-MISC .|.|O
The|DT|O Swiss|JJ|I-LOC Confederation|NN|I-LOC ,|,|O which|WDT|O had|VBD|O already|RB|O established|VBN|O quasi-independence|NN|O in|IN|O 1499|CD|O ,|,|O as|RB|O well|RB|O as|IN|O the|DT|O Northern|NNP|I-LOC Netherlands|NNP|I-LOC ,|,|O left|VBD|O the|DT|O empire|NN|O .|.|O
Hungary|NNP|I-LOC posted|VBD|O the|DT|O highest|JJS|O ever|RB|O Elo|NNP|I-MISC football|NN|I-MISC rating|NN|I-MISC of|IN|O 2173|CD|O points|NNS|O in|IN|O June|NNP|O (|LRB|O 1954|CD|O )|RRB|O along|IN|O with|IN|O the|DT|O second|JJ|O highest|JJS|O with|IN|O 2153|CD|O (|LRB|O 1956|CD|O )|RRB|O ;|;|O surpassing|VBG|O that|IN|O of|IN|O Brazil|NNP|I-MISC ,|,|O England|NNP|I-MISC ,|,|O Argentina|NNP|I-MISC and|CC|O Germany|NNP|I-ORG in|IN|O all-time|JJ|O competition|NN|O .|.|O
Denver|NNP|I-ORG easily|RB|O won|VBD|O 37|CD|O --|:|O 21|CD|O .|.|O
Babbage|NN|I-PER was|VBD|O a|DT|O difficult|JJ|O man|NN|O to|TO|O work|VB|O with|IN|O and|CC|O argued|VBD|O with|IN|O anyone|DT|O .|.|O
The|DT|O outbreak|NN|O of|IN|O revolution|NN|I-MISC in|IN|I-MISC France|NNP|I-MISC in|IN|O the|DT|O summer|NN|O of|IN|O 1789|CD|O had|VBD|O a|DT|O powerful|JJ|O effect|NN|O on|IN|O the|DT|O colony|NN|O .|.|O
According|VBG|O to|TO|O Hoxha|NNP|I-PER ,|,|O Josip|NNP|I-PER Broz|NNP|I-PER Tito|NNP|I-PER had|VBD|O agreed|VBN|O that|IN|O "|LQU|O Kosovo|NNP|I-LOC was|VBD|O Albanian|JJ|I-MISC "|RQU|O but|CC|O that|DT|O Serbian|NNP|I-MISC opposition|NN|O made|VBD|O transfer|NN|O an|DT|O unwise|JJ|O option|NN|O .|.|O
Kubrick|NNP|I-PER offered|VBD|O Bruce|NNP|I-PER Willis|NNP|I-PER a|DT|O role|NN|O ,|,|O but|CC|O Willis|NNP|I-PER had|VBD|O to|TO|O turn|VB|O down|RP|O the|DT|O opportunity|NN|O because|IN|O of|IN|O the|DT|O impending|JJ|O start|NN|O of|IN|O filming|VBG|O on|IN|O the|DT|O first|JJ|O 6|CD|O episodes|NNS|O of|IN|O Moonlighting|VBG|I-MISC .|.|O
The|DT|O incident|NN|O became|VBD|O known|VBN|O as|IN|O the|DT|O '|LQU|O Darwin|NNP|I-ORG Rebellion|NNP|I-ORG '|POS|O .|.|O
The|DT|O eight|CD|O design|NN|O principles|NNS|O of|IN|O BASIC|NNP|I-MISC were|VBD|O :|:|O
It|PRP|O is|VBZ|O this|DT|O thought|NN|O of|IN|O originary|JJ|O complexity|NN|O ,|,|O rather|RB|O than|IN|O original|JJ|O purity|NN|O ,|,|O which|WDT|O destabilises|VBZ|O the|DT|O thought|NN|O of|IN|O both|DT|O genesis|NNS|O and|CC|O structure|NN|O ,|,|O that|WDT|O sets|VBZ|O Derrida|NNP|I-PER 's|POS|O work|NN|O in|IN|O motion|NN|O ,|,|O and|CC|O from|IN|O which|WDT|O derive|VBP|O all|DT|O of|IN|O its|PRP$|O terms|NNS|O ,|,|O including|VBG|O deconstruction|NN|O .|.|O
Later|RB|O on|IN|O he|PRP|O became|VBD|O the|DT|O commander|NN|O of|IN|O the|DT|O military|JJ|O unit|NN|O 374|CD|O in|IN|O Jowzjan|NNP|I-LOC .|.|O
As|IN|O well|RB|O ,|,|O Gould|NNP|I-PER argued|VBD|O that|IN|O Haeckel|NNP|I-PER 's|POS|O drawings|NNS|O are|VBP|O simply|RB|O inaccurate|JJ|O and|CC|O falsified|JJ|O .|.|O
The|DT|O Norwegian|JJ|I-ORG parliament|NN|I-ORG refused|VBD|O to|TO|O provide|VB|O financial|JJ|O support|NN|O ,|,|O believing|VBG|O that|IN|O such|PDT|O a|DT|O potentially|RB|O risky|JJ|O undertaking|NN|O should|MD|O not|RB|O be|VB|O encouraged|VBN|O .|.|O
Other|JJ|O notable|JJ|O films|NNS|O from|IN|O the|DT|O 1940s|NNS|O include|VBP|O Alexander|NNP|I-MISC Nevsky|NNP|I-MISC and|CC|O Ivan|NNP|I-MISC the|DT|I-MISC Terrible|NNP|I-MISC .|.|O
Just|RB|O east|NN|O of|IN|O Sparta|NNP|I-LOC there|EX|O was|VBD|O an|DT|O archaic|JJ|O statue|NN|O of|IN|O the|DT|O god|NN|O in|IN|O chains|NNS|O ,|,|O to|TO|O show|VB|O that|IN|O the|DT|O spirit|NN|O of|IN|O war|NN|O and|CC|O victory|NN|O was|VBD|O never|RB|O to|TO|O leave|VB|O the|DT|O city|NN|O .|.|O
In|IN|O 1996|CD|O ,|,|O Atari|NNP|I-ORG Corporation|NNP|I-ORG reverse|RB|O merged|VBD|O with|IN|O disk|NN|O drive|NN|O manufacturer|NN|O JT|NNP|I-ORG Storage|NNP|I-ORG (|LRB|O JTS|NNP|I-ORG )|RRB|O ,|,|O becoming|VBG|O a|DT|O division|NN|O within|IN|O the|DT|O company|NN|O .|.|O
This|DT|O included|VBD|O the|DT|O production|NN|O of|IN|O rifles|NNS|O (|LRB|O Gewehr|NNP|I-MISC 98|CD|I-MISC )|RRB|O ,|,|O pistols|NNS|O (|LRB|O Luger|NNP|I-MISC P08|NNP|I-MISC )|RRB|O ,|,|O machine|NN|O guns|NNS|O (|LRB|O Maxim|NNP|I-MISC machine|NN|I-MISC gun|NN|I-MISC )|RRB|O ,|,|O mortars|NNS|O (|LRB|O Minenwerfer|NNP|I-MISC )|RRB|O ,|,|O and|CC|O several|JJ|O other|JJ|O heavy|JJ|O and|CC|O light|JJ|O artillery|NN|O pieces|NNS|O .|.|O
The|DT|O Báb|NNP|I-PER is|VBZ|O buried|VBN|O on|IN|O Mount|NNP|I-LOC Carmel|NNP|I-LOC ,|,|O where|WRB|O Elijah|NNP|I-PER had|VBD|O his|PRP$|O confrontation|NN|O with|IN|O the|DT|O prophets|NNS|O of|IN|O Baal|NNP|I-PER .|.|O
Low-budget|NNP|O gore-shock|JJ|O films|NNS|O from|IN|O the|DT|O likes|NN|O of|IN|O Herschell|NNP|I-PER Gordon|NNP|I-PER Lewis|NNP|I-PER also|RB|O appeared|VBD|O .|.|O
He|PRP|O was|VBD|O created|VBN|O cardinal|JJ|O in|IN|O pectore|NN|O on|IN|O December|NNP|O 22|CD|O ,|,|O 1536|CD|O by|IN|O Pope|NNP|O Paul|NNP|I-PER III|NNP|I-PER (|LRB|O at|IN|O the|DT|O same|JJ|O time|NN|O as|IN|O Reginald|NNP|I-PER Pole|NNP|I-PER )|RRB|O and|CC|O was|VBD|O published|VBN|O (|LRB|O i.e.|FW|O ,|,|O publicly|RB|O announced|VBD|O a|DT|O cardinal|JJ|O )|RRB|O on|IN|O March|NNP|O 13|CD|O ,|,|O 1538|CD|O .|.|O
Since|IN|O World|NNP|I-MISC War|NNP|I-MISC II|NNP|I-MISC ,|,|O IUPAC|NNP|I-ORG has|VBZ|O been|VBN|O focused|VBN|O on|IN|O standardizing|VBG|O nomenclature|NN|O and|CC|O methods|NNS|O in|IN|O science|NN|O without|IN|O interruption|NN|O .|.|O
They|PRP|O took|VBD|O the|DT|O wood|NN|O and|CC|O from|IN|O it|PRP|O created|VBD|O the|DT|O first|JJ|O human|JJ|O beings|NNS|O ;|;|O Ask|NNP|I-MISC and|CC|I-MISC Embla|NNP|I-MISC .|.|O
Ford|NNP|I-ORG now|RB|O sells|VBZ|O a|DT|O local|JJ|O sedan|NN|O version|NN|O of|IN|O the|DT|O Fiesta|NNP|I-MISC (|LRB|O also|RB|O built|VBN|O in|IN|O India|NNP|I-LOC and|CC|O Mexico|NNP|I-LOC )|RRB|O ,|,|O and|CC|O the|DT|O Focus|NNP|I-MISC .|.|O
According|VBG|O to|TO|O Bloch|NNP|I-PER ,|,|O other|JJ|O elements|NNS|O of|IN|O society|NN|O can|MD|O be|VB|O seen|VBN|O in|IN|O feudal|JJ|O terms|NNS|O ;|;|O all|PDT|O the|DT|O aspects|NNS|O of|IN|O life|NN|O were|VBD|O centered|VBN|O on|IN|O "|LQU|O lordship|NN|O "|RQU|O ,|,|O and|CC|O so|RB|O we|PRP|O can|MD|O speak|VB|O usefully|RB|O of|IN|O a|DT|O feudal|JJ|O church|NN|O structure|NN|O ,|,|O a|DT|O feudal|JJ|O courtly|NN|O (|LRB|O and|CC|O anti-courtly|RB|O )|RRB|O literature|NN|O ,|,|O and|CC|O a|DT|O feudal|JJ|O economy|NN|O .|.|O
Letterman|NNP|I-PER addressed|VBD|O his|PRP$|O decision|NN|O to|TO|O re-sign|VB|O on|IN|O the|DT|O air|NN|O ,|,|O stating|VBG|O that|IN|O he|PRP|O was|VBD|O content|JJ|O at|IN|O CBS|NNP|I-ORG and|CC|O that|IN|O he|PRP|O had|VBD|O great|JJ|O respect|NN|O for|IN|O Koppel|NNP|I-PER .|.|O
Another|DT|O story|NN|O is|VBZ|O that|IN|O the|DT|O salad|NN|O was|VBD|O created|VBN|O for|IN|O Hollywood|NNP|I-LOC stars|NNS|O after|IN|O a|DT|O weekend|NN|O party|NN|O .|.|O
Love|NNP|I-PER made|VBD|O advances|NNS|O but|CC|O Cobain|NN|I-PER was|VBD|O evasive|JJ|O .|.|O
On|IN|O 26|CD|O December|NNP|O 2004|CD|O the|DT|O coast|NN|O of|IN|O the|DT|O Andaman|NNP|I-LOC Islands|NNP|I-LOC was|VBD|O devastated|VBN|O by|IN|O a|DT|O 10-metre|JJ|O (|LRB|O 33|CD|O ft|NN|O )|RRB|O high|JJ|O tsunami|NN|O following|VBG|O the|DT|O 2004|CD|I-LOC Indian|NNP|I-LOC Ocean|NNP|I-LOC earthquake|NN|I-LOC .|.|O
The|DT|O pyramid|NN|O remained|VBD|O the|DT|O tallest|JJS|O man-made|JJ|O structure|NN|O in|IN|O the|DT|O world|NN|O for|IN|O over|IN|O 3,800|CD|O years|NNS|O ,|,|O unsurpassed|VBD|O until|IN|O the|DT|O 160-meter-tall|JJ|O spire|NN|O of|IN|O Lincoln|NNP|I-LOC Cathedral|NNP|I-LOC was|VBD|O completed|VBN|O c.|JJ|O 1300|CD|O .|.|O
When|WRB|O this|DT|O failed|VBD|O and|CC|O Barcelona|NNP|I-LOC fell|VBD|O to|TO|O the|DT|O Nationalists|NNS|I-ORG in|IN|O early|JJ|O 1939|CD|O ,|,|O it|PRP|O was|VBD|O clear|JJ|O the|DT|O war|NN|O was|VBD|O over|RB|O .|.|O
The|DT|O collision|NN|O would|MD|O have|VB|O released|VBN|O the|DT|O same|JJ|O energy|NN|O as|IN|O 100|CD|O trillion|CD|O tonnes|NNS|O of|IN|O TNT|NNP|O or|CC|O over|IN|O a|DT|O billion|CD|O times|NNS|O the|DT|O energy|NN|O of|IN|O the|DT|O bombs|NNS|O dropped|VBD|O on|IN|O Nagasaki|NNP|I-MISC and|CC|I-MISC Hiroshima|NNP|I-MISC .|.|O
It|PRP|O is|VBZ|O suggested|VBN|O that|IN|O the|DT|O society|NN|O Montag|NN|I-MISC knew|VBD|O has|VBZ|O almost|RB|O completely|RB|O collapsed|JJ|O and|CC|O a|DT|O new|JJ|O society|NN|O must|MD|O be|VB|O built|VBN|O from|IN|O the|DT|O ashes|NNS|O .|.|O
The|DT|O Avenyn|NNP|I-LOC was|VBD|O created|VBN|O in|IN|O the|DT|O 1860s|NNS|O and|CC|O 1870s|NNS|O as|IN|O a|DT|O result|NN|O of|IN|O an|DT|O international|JJ|O architecture|NN|O contest|NN|O ,|,|O and|CC|O is|VBZ|O the|DT|O product|NN|O of|IN|O a|DT|O period|NN|O of|IN|O extensive|JJ|O town|NN|O planning|NN|O and|CC|O re-modelling|NN|O .|.|O
He|PRP|O was|VBD|O accompanied|VBN|O by|IN|O his|PRP$|O younger|JJR|O assistant|NN|O ,|,|O Ewald|NNP|I-PER Hecker|NNP|I-PER (|LRB|O 1843-1909|CD|O )|RRB|O ,|,|O and|CC|O together|RB|O they|PRP|O conducted|VBD|O a|DT|O series|NN|O of|IN|O research|NN|O studies|NNS|O on|IN|O young|JJ|O psychotic|JJ|O patients|NNS|O that|WDT|O would|MD|O become|VB|O a|DT|O major|JJ|O influence|NN|O on|IN|O the|DT|O development|NN|O of|IN|O modern|JJ|O psychiatry|NN|O .|.|O
In|IN|O 2004|CD|O Pelé|NNP|I-PER named|VBD|O him|PRP|O as|IN|O one|CD|O of|IN|O the|DT|O 125|CD|O greatest|JJS|O living|VBG|O footballers|NNS|O .|.|O
He|PRP|O received|VBD|O a|DT|O brevet|NN|O promotion|NN|O to|TO|O lieutenant|JJ|O colonel|NN|O in|IN|O the|DT|O regular|JJ|O army|NN|O for|IN|O his|PRP$|O actions|NNS|O at|IN|O Antietam|NNP|I-LOC and|CC|O was|VBD|O promoted|VBN|O in|IN|O March|NNP|O 1863|CD|O to|TO|O major|JJ|O general|NN|O of|IN|O volunteers|NNS|O ,|,|O to|TO|O rank|VB|O from|IN|O November|NNP|O 29|CD|O ,|,|O 1862|CD|O .|.|O
Roman|NNP|O cemeteries|NNS|O existed|VBD|O near|IN|O Bab-el-Oued|JJ|I-LOC and|CC|O Bab|NNP|I-LOC Azoun|NNP|I-LOC .|.|O
The|DT|O name|NN|O of|IN|O the|DT|O Benelux|NNP|I-LOC economic|JJ|O union|NN|O will|MD|O change|VB|O to|TO|O Benelux|NNP|I-LOC union|NN|O to|TO|O reflect|VB|O this|DT|O broader|JJR|O scope|NN|O .|.|O
Under|IN|O this|DT|O point|NN|O of|IN|O view|NN|O ,|,|O often|RB|O attributed|VBD|O to|TO|O James|NNP|I-PER McClelland|NNP|I-PER and|CC|O David|NNP|I-PER Rumelhart|NNP|I-PER ,|,|O the|DT|O mind|NN|O could|MD|O be|VB|O characterized|VBN|O as|IN|O a|DT|O set|NN|O of|IN|O complex|JJ|O associations|NNS|O ,|,|O represented|VBD|O as|IN|O a|DT|O layered|JJ|O network|NN|O .|.|O
By|IN|O the|DT|O time|NN|O Harrison|NNP|I-PER was|VBD|O 16|CD|O ,|,|O Lennon|NNP|I-PER and|CC|O the|DT|O others|NNS|O had|VBD|O accepted|VBN|O him|PRP|O as|IN|O one|CD|O of|IN|O the|DT|O band|NN|O .|.|O
Gibbon|NNP|I-PER had|VBD|O a|DT|O different|JJ|O opinion|NN|O .|.|O
The|DT|O Turkey|NNP|I-LOC River|NNP|I-LOC winds|VBZ|O through|IN|O the|DT|O southwestern|JJ|O quarter|NN|O of|IN|O the|DT|O city|NN|O ,|,|O passing|VBG|O through|IN|O the|DT|O campus|NN|O of|IN|O St.|NNP|I-ORG Paul|NNP|I-ORG 's|POS|I-ORG School|NNP|I-ORG before|IN|O entering|VBG|O the|DT|O Merrimack|NNP|I-LOC River|NNP|I-LOC in|IN|O Bow|NNP|I-LOC .|.|O
In|IN|O addition|NN|O to|TO|O the|DT|O CIS|NNP|I-ORG ,|,|O Belarus|NNP|I-LOC has|VBZ|O membership|NN|O in|IN|O the|DT|O Eurasian|NNP|I-ORG Economic|NNP|I-ORG Community|NNP|I-ORG and|CC|O the|DT|O Collective|NNP|I-ORG Security|NNP|I-ORG Treaty|NNP|I-ORG Organisation|NNP|I-ORG .|.|O
Derrida|NNP|I-PER contrasts|VBZ|O the|DT|O understanding|NN|O of|IN|O language|NN|O as|IN|O speech|NN|O with|IN|O an|DT|O understanding|NN|O of|IN|O language|NN|O as|IN|O writing|NN|O .|.|O
Capital|NNP|O ,|,|O money|NN|O ,|,|O and|CC|O the|DT|O business|NN|O cycle|NN|O are|VBP|O prominent|JJ|O topics|NNS|O in|IN|O Hayek|NNP|I-PER 's|POS|O early|JJ|O contributions|NNS|O to|TO|O economics|NNS|O .|.|O
Batman|NNP|I-MISC Forever|NNP|I-MISC was|VBD|O declared|VBN|O a|DT|O huge|JJ|O financial|JJ|O success|NN|O .|.|O
One|CD|O month|NN|O after|IN|O the|DT|O battle|NN|O the|DT|O Grand|NNP|I-ORG Fleet|NNP|I-ORG was|VBD|O therefore|RB|O stronger|JJR|O than|IN|O it|PRP|O had|VBD|O been|VBN|O before|IN|O sailing|VBG|O to|TO|O Jutland|NNP|I-MISC .|.|O
The|DT|O brown|JJ|O bear|NN|O is|VBZ|O Finland|NNP|I-LOC 's|POS|O national|JJ|O animal|NN|O .|.|O
On|IN|O February|NNP|O 22|CD|O ,|,|O 1945|CD|O ,|,|O "|LQU|O speaking|NN|O from|IN|O London|NNP|I-LOC ,|,|O Agatha|NNP|I-PER Christie|NNP|I-PER introduced|VBD|O the|DT|O initial|JJ|O broadcast|NN|O of|IN|O the|DT|O Poirot|NNP|I-PER series|NN|O via|IN|O shortwave|NN|O .|.|O "|RQU|O
Iranian|JJ|I-PER movies|NNS|I-PER have|VBP|O won|VBN|O over|IN|O three|CD|O hundred|CD|O awards|NNS|O in|IN|O the|DT|O past|JJ|O twenty-five|JJ|O years|NNS|O .|.|O
For|IN|O example|NN|O ,|,|O individualists|NNS|O like|IN|O Tucker|NNP|I-PER on|IN|O the|DT|O one|CD|O hand|NN|O translated|VBN|O and|CC|O reprinted|VBN|O the|DT|O works|NNS|O of|IN|O collectivists|NNS|O like|IN|O Mikhail|NNP|I-PER Bakunin|NNP|I-PER ,|,|O while|IN|O on|IN|O the|DT|O other|JJ|O hand|NN|O rejected|VBD|O the|DT|O economic|JJ|O aspects|NNS|O of|IN|O collectivism|NN|O and|CC|O communism|NN|O as|IN|O incompatible|JJ|O with|IN|O anarchist|JJ|O ideals|NNS|O .|.|O
Late|RB|O at|IN|O night|NN|O on|IN|O 16|CD|O August|NNP|O 2009|CD|O ,|,|O Dostum|NNP|I-PER made|VBD|O a|DT|O requested|VBN|O return|NN|O from|IN|O exile|NN|O to|TO|O Kabul|NNP|I-LOC to|TO|O support|VB|O President|NNP|O Hamid|NNP|I-PER Karzai|NNP|I-PER in|IN|O his|PRP$|O bid|NN|O for|IN|O re-election|NN|O .|.|O
Besides|IN|O geometry|NN|O ,|,|O Hipparchus|NNP|I-PER also|RB|O used|VBD|O arithmetic|JJ|O techniques|NNS|O developed|VBN|O by|IN|O the|DT|O Chaldeans|NNPS|I-LOC .|.|O
Given|VBN|O this|DT|O collection|NN|O of|IN|O results|NNS|O ,|,|O MSKCC|NNP|I-ORG concluded|VBD|O that|IN|O "|LQU|O laetrile|VBP|O showed|VBD|O no|DT|O beneficial|JJ|O effects|NNS|O .|.|O "|RQU|O
Octavian|NNP|I-PER 's|POS|O fleet|NN|O was|VBD|O commanded|VBN|O by|IN|O Marcus|NNP|I-PER Vipsanius|NNP|I-PER Agrippa|NNP|I-PER ,|,|O while|IN|O Antony|NNP|I-PER 's|POS|O fleet|NN|O was|VBD|O supported|VBN|O by|IN|O the|DT|O ships|NNS|O of|IN|O his|PRP$|O beloved|JJ|O ,|,|O Queen|NNP|O Cleopatra|NNP|I-PER of|IN|O Ptolemaic|NNP|I-LOC Egypt|NNP|I-LOC .|.|O
Presidential|JJ|O elections|NNS|O were|VBD|O held|VBN|O in|IN|O 2002|CD|O ,|,|O at|IN|O which|WDT|O Azali|NNP|I-PER Assoumani|NNP|I-PER was|VBD|O elected|VBN|O President|NNP|O .|.|O
For|IN|O the|DT|O next|JJ|O half-century|NN|O ,|,|O Constantinople|NNP|I-LOC was|VBD|O the|DT|O seat|NN|O of|IN|O the|DT|O Latin|NNP|I-MISC Empire|NNP|I-MISC .|.|O
In|IN|O the|DT|O mid-nineties|NNS|O ,|,|O the|DT|O Internet|NNP|I-MISC provided|VBD|O a|DT|O way|NN|O of|IN|O finding|VBG|O people|NNS|O with|IN|O specialized|JJ|O interests|NNS|O around|IN|O the|DT|O world|NN|O as|RB|O well|RB|O as|IN|O on|IN|O a|DT|O local|JJ|O level|NN|O ,|,|O and|CC|O communicating|VBG|O with|IN|O them|PRP|O anonymously|RB|O .|.|O
The|DT|O Western|JJ|I-LOC Slope|NN|I-LOC of|IN|I-LOC Colorado|NNP|I-LOC is|VBZ|O drained|VBN|O by|IN|O the|DT|O Colorado|NNP|I-LOC River|NNP|I-LOC and|CC|O its|PRP$|O tributaries|NNS|O (|LRB|O primarily|RB|O the|DT|O Green|NNP|I-LOC River|NNP|I-LOC and|CC|O the|DT|O San|NNP|I-LOC Juan|NNP|I-LOC River|NNP|I-LOC )|RRB|O ,|,|O or|CC|O by|IN|O evaporation|NN|O in|IN|O its|PRP$|O arid|JJ|O areas|NNS|O .|.|O
There|EX|O was|VBD|O a|DT|O luxury|NN|O trade|NN|O between|IN|O Kent|NNP|I-PER and|CC|O the|DT|O Franks|NNS|I-MISC ,|,|O and|CC|O burial|JJ|O artifacts|NNS|O found|VBN|O include|VBP|O clothing|NN|O ,|,|O drink|NN|O ,|,|O and|CC|O weapons|NNS|O that|WDT|O reflect|VBP|O Frankish|JJ|I-MISC cultural|JJ|O influence|NN|O .|.|O
Sarton|NNP|I-PER exemplified|VBD|O the|DT|O early|JJ|O 20th|JJ|O century|NN|O view|NN|O of|IN|O the|DT|O history|NN|O of|IN|O science|NN|O as|IN|O the|DT|O history|NN|O of|IN|O great|JJ|O men|NNS|O and|CC|O great|JJ|O ideas|NNS|O .|.|O
Truffaut|NNP|I-PER would|MD|O often|RB|O stay|VB|O with|IN|O friends|NNS|O and|CC|O try|VB|O to|TO|O be|VB|O out|IN|O of|IN|O the|DT|O house|NN|O as|RB|O much|RB|O as|IN|O possible|JJ|O .|.|O
Grinnell|NNP|I-ORG College|NNP|I-ORG is|VBZ|O one|CD|O of|IN|O a|DT|O few|JJ|O dozen|NN|O US|NNP|I-LOC colleges|NNS|O that|WDT|O maintain|VBP|O need-blind|JJ|O admissions|NNS|O and|CC|O meets|VBZ|O the|DT|O full|JJ|O demonstrated|VBN|O financial|JJ|O need|NN|O of|IN|O all|DT|O U.S.|NNP|I-LOC residents|NNS|O who|WP|O are|VBP|O admitted|VBN|O to|TO|O the|DT|O college|NN|O .|.|O
The|DT|O unrest|NN|O in|IN|O Britannia|NNP|I-MISC is|VBZ|O believed|VBN|O to|TO|O have|VB|O led|VBN|O to|TO|O the|DT|O construction|NN|O of|IN|O the|DT|O Antonine|NNP|I-LOC Wall|NNP|I-LOC from|IN|O the|DT|O Firth|NNP|I-LOC of|IN|I-LOC Forth|NNP|I-LOC to|TO|O the|DT|O Firth|NN|I-LOC of|IN|I-LOC Clyde|NNP|I-LOC ,|,|O although|IN|O it|PRP|O was|VBD|O soon|RB|O abandoned|VBN|O .|.|O
Ter-Petrossian|JJ|I-PER was|VBD|O re-elected|VBN|O in|IN|O 1996|CD|O .|.|O
Letterman|NNP|I-PER occasionally|RB|O referenced|VBD|O her|PRP|O in|IN|O his|PRP$|O show|NN|O ,|,|O although|IN|O not|RB|O by|IN|O name|NN|O .|.|O
Within|IN|O Brazil|NNP|I-LOC ,|,|O São|NNP|I-LOC Paulo|NNP|I-LOC is|VBZ|O generally|RB|O considered|VBN|O to|TO|O be|VB|O the|DT|O current|JJ|O centre|NN|O of|IN|O inspiration|NN|O for|IN|O many|JJ|O graffiti|NNS|O artists|NNS|O worldwide|NN|O .|.|O
In|IN|O response|NN|O ,|,|O Swift|NNP|I-PER 's|POS|O Modest|JJS|I-MISC Proposal|NN|I-MISC was|VBD|O "|LQU|O a|DT|O burlesque|NN|O of|IN|O projects|NNS|O concerning|VBG|O the|DT|O poor|NN|O "|RQU|O ,|,|O that|WDT|O were|VBD|O in|IN|O vogue|NN|O during|IN|O the|DT|O early|JJ|O 18th|JJ|O century|NN|O .|.|O
These|DT|O letters|NNS|O are|VBP|O pronounced|VBN|O the|DT|O same|JJ|O as|IN|O similar|JJ|O Persian|JJ|I-MISC letters|NNS|O .|.|O
However|RB|O its|PRP$|O climate|NN|O is|VBZ|O moderate|JJ|O compared|VBN|O with|IN|O most|JJS|O of|IN|O Canada|NNP|I-LOC .|.|O
Thus|RB|O the|DT|O competitors|NNS|O united|VBN|O to|TO|O form|VB|O the|DT|O Vereenigde|NNP|I-ORG Oostindische|NNP|I-ORG Compagnie|NNP|I-ORG (|LRB|O VOC|NNP|I-ORG )|RRB|O (|LRB|O the|DT|O '|LQU|O Dutch|NNP|I-ORG East|NNP|I-ORG Indies|NNP|I-ORG Company|NN|I-ORG )|RRB|O .|.|O
The|DT|O lines|NNS|O of|IN|O horizontal|JJ|O Braille|NNP|I-MISC text|NN|O are|VBP|O separated|VBN|O by|IN|O a|DT|O space|NN|O ,|,|O much|RB|O like|IN|O visible|JJ|O printed|VBN|O text|NN|O ,|,|O so|RB|O that|IN|O the|DT|O dots|NNS|O of|IN|O one|CD|O line|NN|O can|MD|O be|VB|O differentiated|VBN|O from|IN|O the|DT|O Braille|NNP|I-MISC text|NN|O above|IN|O and|CC|O below|IN|O .|.|O
However|RB|O ,|,|O it|PRP|O was|VBD|O edited|VBN|O by|IN|O his|PRP$|O son|NN|O ,|,|O Prince|NNP|O Toneri|NNP|I-PER ,|,|O and|CC|O the|DT|O work|NN|O was|VBD|O written|VBN|O during|IN|O the|DT|O reigns|NNS|O of|IN|O his|PRP$|O wife|NN|O and|CC|O children|NNS|O ,|,|O causing|VBG|O one|CD|O to|TO|O suspect|VB|O its|PRP$|O accuracy|NN|O and|CC|O impartiality|NN|O .|.|O
As|IN|O described|VBN|O by|IN|O Paul|NNP|I-PER Schrader|NNP|I-PER ,|,|O "|LQU|O Robert|NNP|I-PER Aldrich|NNP|I-PER 's|POS|O teasing|VBG|O direction|NN|O carries|VBZ|O noir|NN|O to|TO|O its|PRP$|O sleaziest|JJS|O and|CC|O most|RBS|O perversely|RB|O erotic|JJ|O .|.|O
Educated|VBN|O as|IN|O a|DT|O lawyer|NN|O ,|,|O and|CC|O holding|VBG|O lucrative|JJ|O positions|NNS|O as|IN|O secretary|NN|O and|CC|O councillor|NN|O ,|,|O he|PRP|O seemed|VBD|O ,|,|O indeed|RB|O ,|,|O at|IN|O one|CD|O time|NN|O to|TO|O have|VB|O settled|VBN|O down|RB|O to|TO|O the|DT|O practice|NN|O of|IN|O law|NN|O ,|,|O but|CC|O following|VBG|O an|DT|O unexpected|JJ|O summons|NNS|O to|TO|O Venice|NNP|I-LOC ,|,|O after|IN|O an|DT|O absence|NN|O of|IN|O several|JJ|O years|NNS|O ,|,|O he|PRP|O changed|VBD|O his|PRP$|O career|NN|O ,|,|O and|CC|O thenceforth|VB|O he|PRP|O devoted|VBN|O himself|PRP|O to|TO|O writing|VBG|O plays|NNS|O and|CC|O managing|VBG|O theatres|NNS|O .|.|O
In|IN|O her|PRP$|O published|JJ|O memoirs|NNS|O ,|,|O Day|NNP|I-PER said|VBD|O that|IN|O she|PRP|O had|VBD|O rejected|VBN|O the|DT|O part|NN|O on|IN|O moral|JJ|O grounds|NNS|O .|.|O
Ghana|NNP|I-LOC has|VBZ|O a|DT|O 6-year|JJ|O primary|JJ|O education|NN|O system|NN|O beginning|VBG|O at|IN|O the|DT|O age|NN|O of|IN|O six|CD|O ,|,|O and|CC|O ,|,|O under|IN|O the|DT|O educational|JJ|O reforms|NNS|O implemented|VBN|O in|IN|O 1987|CD|O and|CC|O reformed|VBD|O in|IN|O 2007|CD|O ,|,|O they|PRP|O pass|VBP|O on|IN|O to|TO|O a|DT|O 3-year|JJ|O junior|JJ|O high|JJ|O school|NN|O system|NN|O .|.|O
Ásatrú|NNP|I-ORG Folk|NNP|I-ORG Assembly|NNP|I-ORG have|VBP|O demanded|VBN|O such|PDT|O a|DT|O symbol|NN|O .|.|O
Here|RB|O is|VBZ|O the|DT|O code|NN|O in|IN|O Python|NNP|I-MISC :|:|O
Delphinus|NNP|I-LOC 's|POS|O brightest|JJS|O stars|NNS|O form|VBP|O a|DT|O distinctive|JJ|O asterism|NN|O that|WDT|O can|MD|O easily|RB|O be|VB|O recognized|VBN|O .|.|O
The|DT|O Atomic|NNP|I-ORG Energy|NNP|I-ORG Commission|NNP|I-ORG began|VBD|O selling|VBG|O ,|,|O leasing|NN|O ,|,|O or|CC|O lending|VBG|O small|JJ|O amounts|NNS|O of|IN|O californium|NN|O to|TO|O industrial|JJ|O and|CC|O academic|JJ|O customers|NNS|O in|IN|O 1970|CD|O for|IN|O about|IN|O ten|CD|O dollars|NNS|O per|IN|O microgram|NN|O .|.|O
Overall|RB|O ,|,|O Iowa|NNP|I-ORG State|NNP|I-ORG 's|POS|O engineering|NN|O program|NN|O ranks|VBZ|O 37th|JJ|O .|.|O
Bush|NNP|I-PER made|VBD|O the|DT|O decision|NN|O to|TO|O stop|VB|O the|DT|O offensive|NN|O after|IN|O a|DT|O mere|JJ|O 100|CD|O hours|NNS|O .|.|O
Some|DT|O commentators|NNS|O claim|VBP|O that|IN|O Kurosawa|NNP|I-PER can|MD|O at|IN|O times|NNS|O be|VB|O excessively|RB|O didactic|JJ|O about|IN|O the|DT|O ethical|JJ|O points|NNS|O he|PRP|O makes|VBZ|O in|IN|O his|PRP$|O films|NNS|O .|.|O
Wellesley|NNP|I-PER could|MD|O be|VB|O very|RB|O aggressive|JJ|O .|.|O
The|DT|O US|NNP|I-ORG Marines|NNPS|I-ORG purchased|VBD|O ex-USAF|JJ|I-ORG models|NNS|O in|IN|O 1989|CD|O to|TO|O replace|VB|O their|PRP$|O F-21s|NNS|I-MISC ,|,|O which|WDT|O served|VBD|O with|IN|O VMFT-401|NNP|I-ORG at|IN|O Marine|NNP|I-ORG Corps|NNP|I-ORG Air|NNP|I-ORG Station|NNP|I-ORG Yuma|NNP|I-ORG .|.|O
It|PRP|O was|VBD|O first|JJ|O published|VBN|O in|IN|O the|DT|O academic|JJ|O literature|NN|O by|IN|O the|DT|O United|NNP|I-ORG States|NNPS|I-ORG Naval|NNP|I-ORG Research|NNP|I-ORG Laboratory|NNP|I-ORG in|IN|O 2003|CD|O through|IN|O independent|JJ|O research|NN|O work|NN|O .|.|O
The|DT|O politics|NNS|O of|IN|O Iraq|NNP|I-LOC takes|VBZ|O place|NN|O in|IN|O a|DT|O framework|NN|O of|IN|O a|DT|O federal|JJ|O parliamentary|JJ|O representative|NN|O democratic|JJ|O republic|NN|O .|.|O
The|DT|O Cornish|NNP|I-MISC language|NN|I-MISC died|VBD|O out|RP|O at|IN|O the|DT|O end|NN|O of|IN|O the|DT|O 18th|JJ|O century|NN|O ,|,|O but|CC|O attempts|NNS|O at|IN|O reviving|VBG|O it|PRP|O started|VBD|O in|IN|O the|DT|O 20th|JJ|O century|NN|O and|CC|O are|VBP|O ongoing|JJ|O .|.|O
Allende|NNP|I-PER adopted|VBD|O measures|NNS|O including|VBG|O price|NN|O freezes|NNS|O ,|,|O wage|NN|O increases|NNS|O ,|,|O and|CC|O tax|NN|O reforms|NNS|O ,|,|O to|TO|O increase|VB|O consumer|NN|O spending|NN|O and|CC|O redistribute|VB|O income|NN|O downward|RB|O .|.|O
It|PRP|O showed|VBD|O remarkable|JJ|O maturity|NN|O and|CC|O established|VBD|O Handel|NNP|I-PER 's|POS|O reputation|NN|O as|IN|O a|DT|O composer|NN|O of|IN|O opera|NN|O .|.|O
However|RB|O ,|,|O in|IN|O nominal|JJ|O (|LRB|O exchange|NN|O value|NN|O )|RRB|O terms|NNS|O ,|,|O they|PRP|O rank|VBP|O as|IN|O follows|VBZ|O :|IN|O Japan|NNP|I-LOC ,|,|O China|NNP|I-LOC ,|,|O India|NNP|I-LOC ,|,|O South|NNP|I-LOC Korea|NNP|I-LOC ,|,|O Saudi|NNP|I-LOC Arabia|NNP|I-LOC ,|,|O Taiwan|NNP|I-LOC ,|,|O Indonesia|NNP|I-LOC .|.|O
On|IN|O June|NNP|O 26|CD|O ,|,|O 2009|CD|O ,|,|O rumors|NNS|O of|IN|O a|DT|O merger|NN|O with|IN|O US|NNP|I-ORG Airways|NNPS|I-ORG resurfaced|VBD|O to|TO|O much|JJ|O speculation|NN|O within|IN|O the|DT|O online|JJ|O aviation|NN|O community|NN|O .|.|O
Cargo|NNP|O transport|NN|O in|IN|O an|DT|O organised|VBN|O manner|NN|O is|VBZ|O confined|VBN|O to|TO|O a|DT|O few|JJ|O waterways|NNS|O in|IN|O Goa|NNP|I-LOC ,|,|O West|NNP|I-LOC Bengal|NNP|I-LOC ,|,|O Assam|NNP|I-LOC and|CC|O Kerala|NNP|I-LOC .|.|O
They|PRP|O marched|VBD|O into|IN|O England|NNP|I-LOC and|CC|O got|VBD|O as|RB|O far|RB|O as|IN|O Derby|NNP|I-MISC .|.|O
Other|JJ|O stations|NNS|O in|IN|O the|DT|O Des|NNP|I-LOC Moines|NNP|I-LOC area|NN|O include|VBP|O religious|JJ|O stations|NNS|O KNWI|NNP|I-ORG 107.1|CD|I-ORG FM|NNP|I-ORG ,|,|O KWKY|NNP|I-ORG 1150|CD|I-ORG AM|NNP|I-ORG ,|,|O and|CC|O KPUL|NNP|I-ORG 99.5|CD|I-ORG FM|NN|I-ORG .|.|O
Today|NN|O the|DT|O Neckarsulm|NNP|I-LOC plant|NN|O is|VBZ|O used|VBN|O to|TO|O produce|VB|O the|DT|O larger|JJR|O Audi|NNP|I-ORG models|NNS|O A6|NNP|I-MISC and|CC|O A8|NNP|I-MISC .|.|O
This|DT|O is|VBZ|O one|CD|O of|IN|O the|DT|O reasons|NNS|O why|WRB|O AES|NNP|I-MISC supports|VBZ|O a|DT|O 256-bit|JJ|O key|JJ|O length|NN|O .|.|O
The|DT|O film|NN|O was|VBD|O a|DT|O huge|JJ|O hit|NN|O and|CC|O for|IN|O Huston|NNP|I-PER ,|,|O a|DT|O triumphant|NN|O directorial|NN|O debut|NN|O .|.|O
Graycliff|NNP|I-LOC is|VBZ|O the|DT|O most|RBS|O extensive|JJ|O summer|NN|O residence|NN|O of|IN|O Wright|NNP|I-PER 's|POS|O mature|JJ|O career|NN|O .|.|O
Running|VBG|O from|IN|O March|NNP|O 6|CD|O --|:|O April|NNP|O 3|CD|O ,|,|O 2007|CD|O ,|,|O this|DT|O was|VBD|O her|PRP$|O first|JJ|O world|NN|O tour|NN|O in|IN|O many|JJ|O years|NNS|O and|CC|O her|PRP$|O first|JJ|O tour|NN|O in|IN|O the|DT|O United|NNP|I-LOC Kingdom|NNP|I-LOC since|IN|O 2002|CD|O .|.|O
Software|NNP|O can|MD|O be|VB|O quite|RB|O a|DT|O profitable|JJ|O industry|NN|O :|IN|O Bill|NNP|I-PER Gates|NNP|I-PER ,|,|O the|DT|O founder|NN|O of|IN|O Microsoft|NNP|I-ORG was|VBD|O the|DT|O richest|JJS|O person|NN|O in|IN|O the|DT|O world|NN|O in|IN|O 2009|CD|O largely|RB|O by|IN|O selling|VBG|O the|DT|O Microsoft|NNP|I-MISC Windows|NNP|I-MISC and|CC|O Microsoft|NNP|I-MISC Office|NNP|I-MISC software|NN|O products|NNS|O .|.|O
By|IN|O the|DT|O fall|NN|O of|IN|O 1959|CD|O ,|,|O the|DT|O Little|NNP|I-LOC Rock|NNP|I-LOC high|JJ|O schools|NNS|O were|VBD|O completely|RB|O integrated|VBN|O .|.|O
Unable|JJ|O to|TO|O accept|VB|O that|IN|O she|PRP|O was|VBD|O dead|JJ|O ,|,|O Orpheus|NNP|I-PER went|VBD|O to|TO|O ask|VB|O Hades|NNS|I-PER for|IN|O a|DT|O second|JJ|O chance|NN|O .|.|O
Maradona|NNP|I-PER was|VBD|O included|VBN|O in|IN|O many|JJ|O cameos|NNS|O in|IN|O the|DT|O Argentine|JJ|I-MISC comic|JJ|O book|NN|O El|NNP|I-PER Cazador|NNP|I-PER de|IN|I-PER Aventuras|NNP|I-PER .|.|O
More|JJR|O than|IN|O 2|CD|O million|CD|O refugees|NNS|O from|IN|O the|DT|O war|NN|O lived|VBD|O in|IN|O Phnom|NNP|I-LOC Penh|NNP|I-LOC and|CC|O other|JJ|O cities|NNS|O .|.|O
A|DT|O Microsoft|NNP|I-MISC Windows|NNP|I-MISC (|LRB|O 2000|CD|O or|CC|O newer|JJR|O )|RRB|O port|NN|O was|VBD|O made|VBN|O available|JJ|O starting|VBG|O with|IN|O the|DT|O 2.1.x|CD|O series|NN|O released|VBN|O on|IN|O 2007-04-14|CD|O .|.|O
As|IN|O time|NN|O passed|VBN|O ,|,|O Claudius|NNP|I-PER was|VBD|O mostly|RB|O forgotten|VBN|O outside|IN|O of|IN|O the|DT|O historians|NNS|O '|POS|O accounts|NNS|O .|.|O
The|DT|O Tell|VB|I-LOC Atlas|NN|I-LOC is|VBZ|O the|DT|O grain-growing|JJ|O land|NN|O .|.|O
National|NNP|I-ORG Express|NNP|I-ORG Coaches|NNP|I-ORG run|NN|O service|NN|O 538|CD|O to|TO|O London|NNP|I-ORG .|.|O
In|IN|O his|PRP$|O work|NN|O ,|,|O History|NN|I-MISC of|IN|I-MISC the|DT|I-MISC Peloponnesian|NNP|I-MISC War|NNP|I-MISC ,|,|O Thucydides|NNP|I-PER wrote|VBD|O about|IN|O a|DT|O single|JJ|O long|JJ|O conflict|NN|O that|WDT|O lasted|VBD|O 27|CD|O years|NNS|O between|IN|O Athens|NNP|I-LOC and|CC|O Sparta|NNP|I-LOC with|IN|O its|PRP$|O origins|NNS|O and|CC|O results|NNS|O .|.|O
The|DT|O South|NNP|I-MISC Australian|JJ|I-MISC economy|NN|O ,|,|O very|RB|O closely|RB|O tied|VBN|O to|TO|O Adelaide|NNP|I-LOC 's|POS|O ,|,|O still|RB|O enjoys|VBZ|O a|DT|O trade|NN|O surplus|NN|O and|CC|O has|VBZ|O higher|JJR|O per|IN|O capita|NN|O growth|NN|O than|IN|O Australia|NNP|I-LOC as|IN|O a|DT|O whole|NN|O .|.|O
Their|PRP$|O argument|NN|O was|VBD|O that|IN|O systematic|JJ|O derivation|NN|O of|IN|O words|NNS|O was|VBD|O a|DT|O Procrustian|JJ|I-PER bed|NN|I-PER ,|,|O forcing|VBG|O the|DT|O learner|NN|O to|TO|O unlearn|VB|O and|CC|O re-memorize|VB|O a|DT|O new|JJ|O derivation|NN|O scheme|NN|O when|WRB|O a|DT|O usable|JJ|O vocabulary|NN|O was|VBD|O already|RB|O available|JJ|O .|.|O
The|DT|O most|RBS|O commercially|RB|O successful|JJ|O of|IN|O recent|JJ|O neo-noirs|NNS|O is|VBZ|O Sin|NNP|I-MISC City|NNP|I-MISC (|LRB|O 2005|CD|O )|RRB|O ,|,|O directed|VBN|O by|IN|O Robert|NNP|I-PER Rodriguez|NNP|I-PER in|IN|O extravagantly|RB|O stylized|VBN|O black|JJ|O and|CC|O white|JJ|O with|IN|O the|DT|O odd|JJ|O bit|NN|O of|IN|O color|NN|O .|.|O
Marion|NNP|I-PER Zimmer|NNP|I-PER Bradley|NNP|I-PER ,|,|O who|WP|O acknowledges|VBZ|O the|DT|O influence|NN|O of|IN|O Murray|NNP|I-PER ,|,|O uses|VBZ|O the|DT|O figure|NN|O of|IN|O the|DT|O "|LQU|O horned|VBN|O god|NN|O "|RQU|O in|IN|O her|PRP$|O feminist|JJ|O fantasy|NN|O transformation|NN|O of|IN|O Arthurinian|JJ|I-PER myth|NN|I-PER ,|,|O Mists|NNS|I-MISC of|IN|I-MISC Avalon|NNP|I-MISC (|LRB|O 1984|CD|O )|RRB|O and|CC|O portrays|VBZ|O ritualistic|JJ|O incest|NN|O between|IN|O King|NNP|O Arthur|NNP|I-PER as|IN|O the|DT|O representative|NN|O of|IN|O the|DT|O horned|JJ|O god|NN|O and|CC|O his|PRP$|O sister|NN|O Morgaine|NN|I-MISC as|IN|O the|DT|O "|LQU|O spring|NN|O maiden|NN|O "|RQU|O .|.|O
Traveling|VBG|O with|IN|O Nixon|NNP|I-PER was|VBD|O New|NNP|I-ORG York|NNP|I-ORG Times|NNP|I-ORG reporter|NN|O James|NNP|I-PER Reston|NNP|I-PER ,|,|O who|WP|O received|VBD|O acupuncture|NN|O in|IN|O China|NNP|I-LOC after|IN|O undergoing|VBG|O an|DT|O emergency|NN|O appendectomy|NN|O .|.|O
Susskind|NNP|I-PER argued|VBD|O that|IN|O the|DT|O oscillation|NN|O of|IN|O the|DT|O horizon|NN|O of|IN|O a|DT|O black|JJ|O hole|NN|O is|VBZ|O a|DT|O complete|JJ|O description|NN|O of|IN|O both|DT|O the|DT|O infalling|NN|O and|CC|O outgoing|JJ|O matter|NN|O ,|,|O because|IN|O the|DT|O world-sheet|JJ|O theory|NN|O of|IN|O string|NN|O theory|NN|O was|VBD|O just|RB|O such|JJ|O a|DT|O holographic|JJ|O description|NN|O .|.|O
After|IN|O the|DT|O censors|NNS|O had|VBD|O received|VBN|O the|DT|O names|NNS|O of|IN|O all|PDT|O the|DT|O citizens|NNS|O with|IN|O the|DT|O amount|NN|O of|IN|O their|PRP$|O property|NN|O ,|,|O they|PRP|O then|RB|O had|VBD|O to|TO|O make|VB|O out|RP|O the|DT|O lists|NNS|O of|IN|O the|DT|O tribes|NNS|O ,|,|O and|CC|O also|RB|O of|IN|O the|DT|O classes|NNS|O and|CC|O centuries|NNS|O ;|;|O for|IN|O by|IN|O the|DT|O legislation|NN|O of|IN|O Servius|NNP|I-PER Tullius|NNP|I-PER the|DT|O position|NN|O of|IN|O each|DT|O citizen|NN|O in|IN|O the|DT|O state|NN|O was|VBD|O determined|VBN|O by|IN|O the|DT|O amount|NN|O of|IN|O his|PRP$|O property|NN|O .|.|O
Because|IN|O of|IN|O Hammurabi|NNP|I-PER 's|POS|O reputation|NN|O as|IN|O a|DT|O lawgiver|NN|O ,|,|O his|PRP$|O depiction|NN|O can|MD|O be|VB|O found|VBN|O in|IN|O several|JJ|O U.S.|NNP|O government|NN|O buildings|NNS|O .|.|O
By|IN|O around|IN|O 848|CD|O Kenneth|NNP|I-PER MacAlpin|NNP|I-PER had|VBD|O emerged|VBN|O as|IN|O the|DT|O winner|NN|O .|.|O
It|PRP|O also|RB|O involved|VBD|O Britain|NNP|I-LOC 's|POS|O repeated|VBN|O attempts|NNS|O to|TO|O impose|VB|O a|DT|O puppet|NN|O government|NN|O in|IN|O Kabul|NNP|I-LOC .|.|O
These|DT|O included|VBD|O the|DT|O Soviets|NNPS|I-MISC '|POS|O refusal|NN|O to|TO|O agree|VB|O to|TO|O reconstruction|NN|O plans|NNS|O making|VBG|O post-war|JJ|O Germany|NNP|I-LOC self-sufficient|NN|O and|CC|O to|TO|O a|DT|O detailed|JJ|O accounting|NN|O of|IN|O the|DT|O industrial|JJ|O plants|NNS|O ,|,|O goods|NNS|O and|CC|O infrastructure|NN|O already|RB|O removed|VBN|O by|IN|O the|DT|O Soviets|NNPS|I-MISC .|.|O
Ice|NNP|I-MISC Age|NNP|I-MISC finished|VBD|O its|PRP$|O domestic|JJ|O box|NN|O office|NN|O run|NN|O with|IN|O $|$|O 176,387,405|CD|O million|CD|O and|CC|O grossed|VBD|O $|$|O 383,257,136|CD|O million|CD|O worldwide|NN|O ,|,|O being|VBG|O the|DT|O 9th|CD|O highest|JJS|O gross|JJ|O of|IN|O 2002|CD|O in|IN|O North|NNP|I-LOC America|NNP|I-LOC and|CC|O the|DT|O 8th|JJ|O best|JJS|O worldwide|NN|O at|IN|O the|DT|O time|NN|O .|.|O
The|DT|O game|NN|O was|VBD|O played|VBN|O on|IN|O January|NNP|O 12|CD|O ,|,|O 1969|CD|O ,|,|O at|IN|O the|DT|O Orange|NNP|I-LOC Bowl|NNP|I-LOC in|IN|O Miami|NNP|I-LOC ,|,|O Florida|NNP|I-LOC --|IN|O the|DT|O same|JJ|O location|NN|O as|IN|O Super|NNP|I-ORG Bowl|NNP|I-ORG II|NNP|O .|.|O
They|PRP|O range|VBP|O along|IN|O the|DT|O Thames|NNS|I-LOC valley|NN|I-LOC and|CC|O beyond|RB|O ,|,|O as|RB|O far|RB|O as|IN|O Surrey|NNP|I-LOC in|IN|O the|DT|O east|NN|O and|CC|O the|DT|O mouth|NN|O of|IN|O the|DT|O Severn|NN|I-LOC in|IN|O the|DT|O west|NN|O .|.|O
The|DT|O language|NN|O primarily|RB|O spoken|VBN|O in|IN|O Holland|NNP|I-LOC is|VBZ|O Dutch|JJ|I-MISC .|.|O
Hitchcock|NNP|I-PER died|VBD|O just|RB|O four|CD|O months|NNS|O later|RB|O ,|,|O on|IN|O 29|CD|O April|NNP|O ,|,|O before|IN|O he|PRP|O could|MD|O be|VB|O formally|RB|O invested|VBN|O .|.|O
Evers|NNS|I-PER died|VBD|O in|IN|O an|DT|O ambulance|NN|O on|IN|O the|DT|O way|NN|O to|TO|O the|DT|O hospital|NN|O .|.|O
France|NNP|O was|VBD|O forced|VBN|O to|TO|O pay|VB|O indemnities|NNS|O of|IN|O 5|CD|O billion|CD|O francs|NNS|O and|CC|O cede|NN|O Alsace-Lorraine|NN|I-LOC .|.|O
The|DT|O king|NN|O replies|VBZ|O that|IN|O he|PRP|O would|MD|O gladly|RB|O favour|VB|O him|PRP|O but|CC|O that|IN|O Balderus|NNP|I-PER has|VBZ|O already|RB|O offered|VBN|O a|DT|O like|JJ|O request|NN|O and|CC|O he|PRP|O does|VBZ|O not|RB|O want|VB|O to|TO|O incur|VB|O his|PRP$|O wrath|NN|O .|.|O
After|IN|O the|DT|O eightieth|JJ|O birthday|NN|O and|CC|O subsequent|JJ|O death|NN|O of|IN|O Frank|NNP|I-PER Sinatra|NNP|I-PER ,|,|O for|IN|O example|NN|O ,|,|O the|DT|O building|NN|O was|VBD|O bathed|VBN|O in|IN|O blue|JJ|O light|NN|O to|TO|O represent|VB|O the|DT|O singer|NN|O 's|POS|O nickname|NN|O "|LQU|O Ol|NNP|I-PER '|POS|I-PER Blue|JJ|I-PER Eyes|NNS|I-PER "|RQU|O .|.|O
The|DT|O Habsburg|NNP|I-PER dynasty|NN|O stopped|VBD|O the|DT|O practice|NN|O of|IN|O papal|JJ|O coronations|NNS|O .|.|O
John|NNP|I-PER Lennon|NNP|I-PER played|VBD|O harmonica|NN|O on|IN|O early|JJ|O hits|NNS|O as|IN|O "|LQU|O Love|NNP|I-MISC Me|NNP|I-MISC Do|VBP|I-MISC "|RQU|O and|CC|O "|LQU|O I|PRP|I-MISC Should|MD|I-MISC Have|VB|I-MISC Known|VBN|I-MISC Better|RBR|I-MISC "|RQU|O and|CC|O in|IN|O his|PRP$|O solo|NN|O career|NN|O on|IN|O songs|NNS|O such|JJ|O as|IN|O "|LQU|O Oh|UH|I-MISC Yoko|UH|I-MISC !|.|I-MISC "|RQU|O .|.|O
In|IN|O 2008|CD|O ,|,|O academic|JJ|O and|CC|O Kafka|NNP|I-PER expert|NN|O James|NNP|I-PER Hawes|NNP|I-PER accused|VBD|O scholars|NNS|O of|IN|O suppressing|VBG|O details|NNS|O of|IN|O the|DT|O pornography|NN|O Kafka|NNP|I-PER subscribed|VBD|O to|TO|O (|LRB|O published|VBN|O by|IN|O the|DT|O same|JJ|O man|NN|O who|WP|O was|VBD|O Kafka|NNP|I-PER 's|POS|O own|JJ|O first|JJ|O publisher|NN|O )|RRB|O in|IN|O order|NN|O to|TO|O preserve|VB|O his|PRP$|O image|NN|O as|IN|O a|DT|O quasi-saintly|RB|O "|LQU|O outsider|NN|O "|RQU|O .|.|O
Bose|NNP|O --|:|O Einstein|NNP|I-PER condensation|NN|O remains|VBZ|O ,|,|O however|RB|O ,|,|O fundamental|JJ|O to|TO|O the|DT|O superfluid|JJ|O properties|NNS|O of|IN|O helium-4|NN|O .|.|O
Along|IN|O with|IN|O being|VBG|O a|DT|O prominent|JJ|O figure|NN|O in|IN|O the|DT|O religious|JJ|O spectrum|NN|O ,|,|O Augustine|NNP|I-PER was|VBD|O also|RB|O very|RB|O influential|JJ|O in|IN|O the|DT|O history|NN|O of|IN|O education|NN|O .|.|O
He|PRP|O made|VBD|O his|PRP$|O mark|NN|O in|IN|O World|NNP|I-MISC Cup|NNP|I-MISC history|NN|O as|IN|O the|DT|O only|JJ|O player|NN|O to|TO|O have|VB|O scored|VBN|O a|DT|O hat-trick|NN|O in|IN|O a|DT|O World|NNP|I-MISC Cup|NNP|I-MISC final|JJ|O .|.|O
There|EX|O is|VBZ|O a|DT|O long|JJ|O tradition|NN|O of|IN|O watchmaking|NN|O (|LRB|O Baume|NNP|I-ORG et|NN|I-ORG Mercier|NNP|I-ORG ,|,|O Charriol|NNP|I-ORG ,|,|O Chopard|NNP|I-ORG ,|,|O Franck|NNP|I-PER Muller|NNP|I-PER ,|,|O Patek|NNP|I-ORG Philippe|NNP|I-ORG ,|,|O Gallet|NNP|I-ORG ,|,|O Jaeger-LeCoultre|NNP|I-ORG ,|,|O Rolex|NNP|I-ORG ,|,|O Raymond|NNP|I-ORG Weil|NNP|I-ORG ,|,|O Omega|NNP|I-ORG ,|,|O Vacheron|NNP|I-ORG Constantin|NNP|I-ORG ,|,|O etc.|NN|O )|RRB|O .|.|O
More|RBR|O complex|JJ|O circuits|NNS|O can|MD|O be|VB|O analyzed|VBN|O numerically|RB|O with|IN|O software|NN|O such|JJ|O as|IN|O SPICE|NNP|I-MISC or|CC|O GNUCAP|NNP|I-MISC ,|,|O or|CC|O symbolically|RB|O using|VBG|O software|NN|O such|JJ|O as|IN|O SapWin|NNP|I-MISC .|.|O
In|IN|O many|JJ|O places|NNS|O ,|,|O the|DT|O international|JJ|O border|NN|O runs|VBZ|O along|IN|O the|DT|O crest|NN|O of|IN|O the|DT|O Boundary|JJ|I-LOC Ranges|NNS|I-LOC of|IN|O the|DT|O Coast|NNP|I-LOC Mountains|NNPS|I-LOC (|LRB|O see|VB|O Alaska|NNP|I-MISC boundary|JJ|I-MISC dispute|NN|I-MISC )|RRB|O .|.|O
As|IN|O with|IN|O the|DT|O rest|NN|O of|IN|O the|DT|O stars|NNS|O in|IN|O the|DT|O cluster|NN|O they|PRP|O do|VBP|O not|RB|O physically|RB|O interact|JJ|O with|IN|O Aldebaran|NNP|I-LOC in|IN|O any|DT|O way|NN|O .|.|O
Indian|JJ|O art|NN|O is|VBZ|O a|DT|O collective|JJ|O term|NN|O for|IN|O several|JJ|O different|JJ|O schools|NNS|O of|IN|O art|NN|O that|WDT|O existed|VBD|O in|IN|O the|DT|O Indian|JJ|I-LOC subcontinent|NN|I-LOC .|.|O
On|IN|O Silo|NNP|I-PER 's|POS|O death|NN|O ,|,|O he|PRP|O was|VBD|O elected|VBN|O king|NN|O by|IN|O Adosinda|NNP|I-PER 's|POS|O allies|NNS|O ,|,|O but|CC|O the|DT|O magnates|NNS|O raised|VBD|O his|PRP$|O uncle|JJ|O Mauregatus|NN|I-PER to|TO|O the|DT|O throne|NN|O instead|RB|O .|.|O
During|IN|O her|PRP$|O life|NN|O ,|,|O Goldman|NNP|I-PER was|VBD|O lionized|VBN|O as|IN|O a|DT|O free-thinking|JJ|O "|LQU|O rebel|NN|O woman|NN|O "|RQU|O by|IN|O admirers|NNS|O ,|,|O and|CC|O derided|VBN|O by|IN|O critics|NNS|O as|IN|O an|DT|O advocate|NN|O of|IN|O politically|RB|O motivated|JJ|O murder|NN|O and|CC|O violent|JJ|O revolution|NN|O .|.|O
The|DT|O "|LQU|O FAQ|NNP|O "|RQU|O is|VBZ|O an|DT|O Internet|NN|I-MISC textual|JJ|O tradition|NN|O originating|VBG|O from|IN|O a|DT|O combination|NN|O of|IN|O mailing|NN|O list-laziness|NN|O plus|CC|O speculation|NN|O and|CC|O a|DT|O separate|JJ|O technical|JJ|O and|CC|O political|JJ|O need|NN|O within|IN|O NASA|NNP|I-ORG in|IN|O the|DT|O early|JJ|O 1980s|CD|O .|.|O
A|DT|O sequel|NN|O called|VBD|O The|DT|I-MISC Fall|NN|I-MISC of|IN|I-MISC a|DT|I-MISC Nation|NN|I-MISC was|VBD|O released|VBN|O to|TO|O theaters|NNS|O one|CD|O year|NN|O later|RB|O ,|,|O in|IN|O 1916|CD|O .|.|O
He|PRP|O soon|RB|O fell|VBD|O in|IN|O love|NN|O with|IN|O the|DT|O puritanical|JJ|O ,|,|O high-minded|JJ|O Alys|NNS|I-PER ,|,|O who|WP|O was|VBD|O a|DT|O graduate|NN|O of|IN|O Bryn|NNP|I-ORG Mawr|NNP|I-ORG College|NNP|I-ORG near|IN|O Philadelphia|NNP|I-LOC ,|,|O and|CC|O ,|,|O contrary|JJ|O to|TO|O his|PRP$|O grandmother|NN|O 's|POS|O wishes|NNS|O ,|,|O he|PRP|O married|VBD|O her|PRP$|O on|IN|O 13|CD|O December|NNP|O 1894|CD|O .|.|O
Heimskringla|NNP|I-MISC consists|VBZ|O of|IN|O several|JJ|O chapters|NNS|O ,|,|O each|DT|O one|CD|O individually|RB|O called|VBD|O a|DT|O saga|NN|O ,|,|O which|WDT|O can|MD|O be|VB|O literally|RB|O translated|VBN|O as|IN|O '|LQU|O tale|NN|O '|POS|O .|.|O
Davros|NNP|I-MISC is|VBZ|O a|DT|O mad|JJ|O scientist|NN|O and|CC|O megalomaniac|NN|O from|IN|O the|DT|O planet|NN|O Skaro|NN|I-MISC .|.|O
Audi|NNP|I-ORG has|VBZ|O stated|VBN|O that|IN|O additional|JJ|O content|NN|O will|MD|O be|VB|O added|VBN|O in|IN|O 2010|CD|O .|.|O
In|IN|O August|NNP|O 2009|CD|O ,|,|O they|PRP|O made|VBD|O the|DT|O first|JJ|O assassination|NN|O attempt|NN|O against|IN|O a|DT|O member|NN|O of|IN|O the|DT|O Saudi|NNP|I-MISC royal|NN|O dynasty|NN|O in|IN|O decades|NNS|O .|.|O
As|RB|O late|RB|O as|IN|O 1960|CD|O ,|,|O a|DT|O third|NN|O of|IN|O people|NNS|O in|IN|O Portugal|NNP|I-LOC were|VBD|O illiterate|JJ|O ,|,|O and|CC|O would|MD|O not|RB|O have|VB|O benefited|VBN|O from|IN|O the|DT|O use|NN|O of|IN|O subtitles|NNS|O .|.|O
The|DT|O Epping|NNP|I-LOC Forest|NNP|I-LOC district|NN|O is|VBZ|O served|VBN|O by|IN|O the|DT|O London|NNP|I-LOC Underground|NN|I-LOC Central|NNP|I-LOC Line|NNP|I-LOC .|.|O
The|DT|O channel|NN|O operates|VBZ|O a|DT|O separate|JJ|O advertising|NN|O opt-out|NN|O in|IN|O the|DT|O Republic|NNP|I-LOC allowing|VBG|O advertisers|NNS|O to|TO|O directly|RB|O target|VB|O Irish|JJ|I-MISC audiences|NNS|O .|.|O
The|DT|O NFL|NNP|I-ORG considers|VBZ|O AFL|NNP|I-ORG statistics|NNS|O and|CC|O records|NNS|O equivalent|JJ|O to|TO|O its|PRP$|O own|JJ|O .|.|O
Pitt|NNP|I-PER made|VBD|O a|DT|O speech|NN|O praising|VBG|O Burke|NNP|I-PER ,|,|O and|CC|O Fox|NNP|I-PER made|VBD|O a|DT|O speech|NN|O both|DT|O rebuking|VBG|O and|CC|O complimenting|VBG|O Burke|NNP|I-PER .|.|O
By|IN|O the|DT|O nature|NN|O of|IN|O the|DT|O Hercules|NNP|I-MISC '|POS|O worldwide|JJ|O service|NN|O ,|,|O the|DT|O pattern|NN|O of|IN|O losses|NNS|O provides|VBZ|O an|DT|O interesting|JJ|O barometer|NN|O of|IN|O the|DT|O global|JJ|O hot|JJ|O spots|NNS|O over|IN|O the|DT|O past|JJ|O fifty|JJ|O years|NNS|O .|.|O
Whether|IN|O he|PRP|O also|RB|O did|VBD|O in|IN|O the|DT|O case|NN|O of|IN|O the|DT|O Mediterranean|NNP|I-MISC with|IN|O the|DT|O kingdom|NN|O of|IN|O Kaptara|NNP|I-MISC (|LRB|O possibly|RB|O Cyprus|NNP|I-LOC )|RRB|O ,|,|O as|IN|O claimed|VBN|O in|IN|O later|JJ|O documents|NNS|O ,|,|O is|VBZ|O more|RBR|O questionable|JJ|O .|.|O
This|DT|O became|VBD|O one|CD|O of|IN|O Peano|NNP|I-PER 's|POS|O main|JJ|O philosophical|JJ|O interests|NNS|O for|IN|O the|DT|O rest|NN|O of|IN|O his|PRP$|O life|NN|O .|.|O
The|DT|O majority|NN|O of|IN|O the|DT|O scientific|JJ|O community|NN|O considers|VBZ|O that|IN|O Duesberg|NNP|I-PER 's|POS|O arguments|NNS|O are|VBP|O the|DT|O result|NN|O of|IN|O cherry-picking|NN|O predominantly|RB|O outdated|VBD|O scientific|JJ|O data|NNS|O and|CC|O selectively|RB|O ignoring|VBG|O evidence|NN|O in|IN|O favour|NN|O of|IN|O HIV|NNP|O 's|POS|O role|NN|O in|IN|O AIDS|NNP|O .|.|O
McEntire|NNP|I-PER and|CC|O Reese|NNP|I-PER Witherspoon|NNP|I-PER also|RB|O came|VBD|O to|TO|O pay|VB|O tribute|NN|O .|.|O
More|RBR|O recently|RB|O ,|,|O the|DT|O Iran|NNP|I-MISC hostage|NN|I-MISC crisis|NN|I-MISC is|VBZ|O universally|RB|O considered|VBN|O a|DT|O violation|NN|O of|IN|O diplomatic|JJ|O immunity|NN|O (|LRB|O although|IN|O the|DT|O hostage|NN|O takers|NNS|O did|VBD|O not|RB|O officially|RB|O represent|VB|O the|DT|O state|NN|O ,|,|O host|NN|O countries|NNS|O have|VBP|O an|DT|O obligation|NN|O to|TO|O protect|VB|O diplomatic|JJ|O property|NN|O and|CC|O personnel|NNS|O )|RRB|O .|.|O
Mardonius|NNP|I-PER had|VBD|O been|VBN|O injured|VBN|O in|IN|O the|DT|O prior|JJ|O campaign|NN|O and|CC|O had|VBD|O fallen|VBN|O out|IN|O of|IN|O favor|NN|O .|.|O
The|DT|O lone|JJ|O red|JJ|O seat|NN|O in|IN|O the|DT|O right|JJ|O field|NN|O bleachers|NNS|O ,|,|O it|PRP|O 's|VBZ|O there|RB|O to|TO|O signify|VB|O the|DT|O longest|JJS|O home|NN|O run|NN|O ever|RB|O hit|VBD|O at|IN|O Fenway|NNP|I-LOC .|.|O
The|DT|O childless|JJ|O young|JJ|O king|NN|O Louis|NNP|I-PER II|NNP|I-PER ,|,|O and|CC|O the|DT|O leader|NN|O of|IN|O the|DT|O Hungarian|JJ|I-MISC army|NN|I-MISC ,|,|O Pál|NNP|I-PER Tomori|NNP|I-PER died|VBD|O on|IN|O the|DT|O battlefield|NN|O .|.|O
A|DT|O second|JJ|O record|NN|O of|IN|O these|DT|O sessions|NNS|O ,|,|O London|NNP|I-MISC Symphony|NNP|I-MISC Orchestra|NNP|I-MISC ,|,|I-MISC Vol.|NNP|I-MISC 2|CD|I-MISC was|VBD|O released|VBN|O in|IN|O 1987|CD|O .|.|O
As|IN|O a|DT|O result|NN|O ,|,|O Italy|NNP|I-LOC and|CC|O Ethiopia|NNP|I-LOC faced|VBD|O off|RP|O in|IN|O what|WP|O was|VBD|O later|RB|O to|TO|O be|VB|O known|VBN|O as|IN|O the|DT|O First|NNP|I-MISC Italo-Ethiopian|NNP|I-MISC War|NNP|I-MISC .|.|O
